<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>我的书《梦园呓语——我的三观独白》</title><url>/post/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B9%A6%E6%A2%A6%E5%9B%AD%E5%91%93%E8%AF%AD%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%89%E8%A7%82%E7%8B%AC%E7%99%BD/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>社科</tag><tag>梦园呓语</tag></tags><content type="html">  PDF（强烈推荐）： 点击下载 在线HTML： 点我观看 项目地址： 点击访问 含 $\LaTeX$ 源码
目录如下：
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57 58 59 60 61 62 63 64 65 66 67 68 69 70 71 72 73 74 75 76 77 78 79 80 81 82 83 84 85 86 87 88 89 90 91 92 93 94 95 96 97 98 99 100 101 102 103 104 105 106 107 108 109 110 111 112 113 114 115 116 117 118 119 120 121 122 123 124 125 126 127 128 129 130 131 132 133 134 135 136 137 138 139 140 141 序言 写作背景 贫困的社会科学和历史实践 贫困的个人 许可协议 鸣谢 空间生产 济南市丁家庄城中村照片集 济南市丁家庄城中村见闻散记 城中村的简单概念 背景介绍 初见 黑夜与清晨 医疗保健和社会保障 何不食肉糜 过往的宅田基地之殇 希望的贫民窟与绝望的贫民窟 马克思主义视角的空间生产摘抄 恩格斯《论住宅问题》 列斐伏尔 大卫·哈维 杂思 生命 关于无国界医生的一场争议 “科学”的优生学绝育论 被漠然视之的生命权 世纪的战争 人相食 工作制 传统超时加班企业 新型超时加班企业 工作时长立法 超时加班的危害和原理 工时改革问题的民族国家与全球化困局 国际政经 罗斯福新政与凯恩斯主义 罗斯福新政 凯恩斯主义 从垄断资本主义到国家垄断资本主义 新自由主义札记 新自由主义的概念 哈维对新自由主义实践的批判 新自由主义的实质——哈曼对哈维的批判 联合国债务与人权问题独立专家报告摘抄 维基解密、阿桑奇与西方政治 维基解密简述 希拉里邮件门事件 维基解密的理念 维基解密的缺陷及问题 希拉里邮件门之后 序言 马克思“科学社会主义”的缺陷 杜冈-巴拉诺夫斯基对苏俄的影响 二 …  </content></entry><entry><title>我所认知的王小波（二）《黄金时代》解读</title><url>/post/xiaobo2/</url><categories><category>文学</category></categories><tags><tag>黄金时代</tag><tag>王小波</tag></tags><content type="html">  说你是你就是 破鞋陈清扬 陈清扬肤白貌美，身材窈窕，北医大毕业的高材生，丈夫坐牢，因此种种被村中各色人等称为“破鞋”，也凭空多出许多前来看病的健康病号。
同样下乡插队的王二一幅流氓像，不喜欢这时代种种，只得做出玩世不恭混不吝的样子。
陈清扬缺根筋或者一根筋，她不藐视破鞋，但不能理解自己明明不是，却被如此看待，少有的真正病号——王二便成了咨询对象。
王二向她举例：
我对她说，她确实是个破鞋。还举出一些理由来：所谓破鞋者，乃是一个指称，大家都说你是破鞋，你就是破鞋，没什么道理可讲。大家说你偷了汉，你就是偷了汉，这也没什么道理可讲。至于大家为什么要说你是破鞋，照我看是这样：大家都认为，结了婚的女人不偷汉，就该面色黝黑，乳房下垂。而你脸不黑而且白，乳房不下垂而且高耸，所以你是破鞋。假如你不想当破鞋，就要把脸弄黑，把乳房弄下垂，以后别人就不说你是破鞋。当然这样很吃亏，假如你不想吃亏，就该去偷个汉来。这样你自己也认为自己是个破鞋。别人没有义务先弄明白你是否偷汉再决定是否管你叫破鞋。你倒有义务叫别人无法叫你破鞋。
作者或曰王二，是借这话来讽刺：只要有可能性（哪怕可能性再小），感觉你是你就是，“没有什么道理可讲”。
陈清扬仍然会来找王二聊天，因为王二难得和她一样与世界有些格格不入，“她不愿错过了机会，让我也变成了敌人”。
王二编织“义气”“伟大友谊”“梁山好汉”忽悠陈清扬。陈清扬并非轻信王二的鬼话，也并非因为性，而是渴望“伟大友谊”之类的美好。
不存在的王二 王二被老太砸了一凳子,腰部旧伤复发晕倒，不知能否活下来。
我（王二）就一直躺着。后来队长过来一问，就说：快摇电话把陈清扬叫下来，让她看看腰断了没有。过了不一会儿，陈清扬披头散发眼皮红肿地跑了来，劈头第一句话就是：你别怕，要是你瘫了，我照顾你一辈子。
自从她当众暴露了她是破鞋，我是她的野汉子后，再没人说她是破鞋，更没人在她面前提到王二（除了罗小四）。大家对这种明火执仗的破鞋行径是如此的害怕，以致连说都不敢啦。
那里的人习惯于把一切不是破鞋的人说成破鞋，而对真的破鞋放任自流。
王二出院后自己去了远处荒山草房休养避世，王二在后山等了陈清扬两个星期，“我始终盼着陈清扬来看我，但陈清扬始终没有来。她来的时候，我没有盼着她来。”此为世间常有的阴差阳错。
陈清扬来到山上时，想到了很多，唯独没有想到“小和尚”。
那东西太丑，简直不配出现在梦幻 …  </content></entry><entry><title>我所认知的王小波（一）小波印象</title><url>/post/xiaobo1/</url><categories><category>社科</category></categories><tags/><content type="html">  本文只是我个人对王小波的碎片式见解，可能只适合王小波的读者。
初见小波 大约 20 年前，我住在一间不足 10 平米的陋室，卷帘门外再向东三、四米便是城际交 通干道。干道另一侧是火车道。深夜里每当火车经过时，落下的卷帘门也跟着“狂几狂 几”地轻响。没有电脑电视，那时也没有智能手机，我也很少能去网吧，晚上实在是闲 得发慌。造化弄人，就像监狱的违法犯罪分子往往爱上读书看报一样，我也拿起了书本。 偶然间，我在附近书屋借到了王小波的《黄金时代》，从此一发不可收拾，渴望看到他 更多作品，最终找到郊区一间很棒的书屋，好像是叫诸葛读书社。那几乎包含所有王小 波的著作，还有很多不错的漫画和社科书籍。单程需骑行 40 分钟，然而常 常像是乘风而来，御风而去，很开心，那也是我最爱看书的时光。
最近一晚忽感无聊，手机和电脑都不想碰，只想看本有趣的书，第一时间就想到了王小波的《黄金时代》。不想凭白享受小波带来的美好，特此此文。
黑色幽默 王小波的小说多数带其标志性的黑色幽默，以看似荒诞的笔触，将读者代入一个稍为狂 野不羁又好玩可笑的世界；尘世之重偶尔穿插其中，直至结局彻底掉落。
所谓黑色幽默，如王小波接受采访时所述，在真正经历黑色幽默时，事件是悲剧的、黑色的，感受不到幽默感；必得等到时间长河冲刷后，幽默才凸显出来。
他的黑色幽默，是以幽默态度去描述黑色往事……
女性人物 王小波作品中常有些跳脱的女性角色，她们或者缺根筋，或者一根筋。对于现实规诫的 懵懂迷茫或拒不妥协使这些女角色们走向了一个与众不同的世界，那里单纯又丰富，与 现实世界的丰富又贫瘠形成对立。她们异常可爱。
情欲 王小波作品中往往有多处点到为止的性描写，因此也让一些小读者望而却步，但王小波的用意却并非在男欢女爱本身。
当社会规诫一切，甚至连情欲都要规诫、以谈论和表达情欲为耻时，个人对原生情欲的追求则必然表现出对社会规诫的反抗，越原生自然越强烈。这应是王小波对后现代主义典型观点的借鉴。
微观个人、个别层面（包括情欲）上的反抗并不比宏观普世价值高明多少，很容易就湮 灭在现实人生接二连三的激浪之中。如同当代任何名家一样，王小波也无法找到解决方 法。无论如何这不是小波的错；相反，这给小说带来一种迷人的寂寥。
小说家不是政治家或哲学家，重要的不在他能提出什么医治人生和社会的良方，因为这时他们往往是既幼稚又可笑的。文学的力量在于敏锐的发现、 …  </content></entry><entry><title>DEP-18（草稿）打包方式</title><url>/post/dep18/</url><categories><category>编程</category></categories><tags><tag>linux</tag><tag>debian</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  自用笔记，很多内容都还不清楚，仅供参考。
参考文档 https://wiki.debian.org/PackagingWithGit https://optimizedbyotto.com/post/debian-packaging-from-git/ https://optimizedbyotto.com/post/debian-source-package-git/ DEP-18 DEP-18 示例库 entr Salsa 避免将官方 Debian 仓库作为源代码版本控制系统使用。改用 git 仓库进行频繁操作。 建议使用 git-buildpackage 作为维护 Debian 源码包的最广泛工具，且 gbp.conf 应当放置在 repo/debian 目录中。 使用 gbp pq 以便维护和测试上游补丁。 如果软件包有自定义工具或流程，请将其记录在 README.source(.md),以便于他人协作和维护。 DEP-18 示例： Entr repo 注意 debian/README.source.md 文件， Salsa CI 详解 准备工作 以下默认使用 sbuild
1 sudo apt update -q &amp;amp;&amp;amp; sudo apt install -q --yes sbuild mmdebstrap uidmap piuparts git-buildpackage dpkg-dev dh-make apt-cacher-ng 设置变量 fish shell 用户， ~/.config/fish/conf.d/debian-dev.fish
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 set -gx DEBEMAIL &amp;#34;sd44sd44@yeah.net&amp;#34; set -gx DEBFULLNAME &amp;#34;Hoho Sd44&amp;#34; function fish_command_not_found /usr/bin/command-not-found $argv[1] end set -gx DEBUILD_DPKG_BUILDPACKAGE_OPTS &amp;#34;-i -I -us -uc&amp;#34; set -gx DEBUILD_LINTIAN_OPTS &amp;#34;-i -I --show-overrides&amp;#34; …  ]]></content></entry><entry><title>明宪宗朱见深与万贵妃万贞儿</title><url>/post/wanguifei/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>历史</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  万贵妃，本名万贞儿，山东诸城人，4岁入宫，19岁开始服侍年仅2岁的太子朱见深。十 五年后，朱见深即位，第二年封她为贵妃，第十二年晋为皇贵妃。
放眼两千年帝制，朱见深与万贞儿之情也亦属罕见，其逾越常轨，匪夷所思令人瞠目；而万贞儿也常与朱见深弊政联系在一起，屡被官僚士大夫诟为“女祸”。事实究竟如何，且容我胡扯一番。
万贞儿册封文 成化十二年十月，明宪宗朱见深册封万贵妃为皇贵妃&amp;mdash;&amp;mdash;皇贵妃是仅次于皇后的特殊高位，册封诏文将封建女性美德集于万氏一身，其中勉励之词更像是褒奖，情意绵绵之极，可让观者心儿都化了。
贵妃万氏，柔明而专静，端懿而惠和。
率礼称诗，实禀贞于茂族；进规退矩，遂冠德于后宫。
动则闻环佩之音，居则视箴图之戒；宠愈加而愈慎，誉益显而益恭。
副予关睢乐得之心，克谨鸡鸣儆戒之道。相成既久，辅助良多&amp;hellip;&amp;hellip;
惟仁以进贤，惟敬以相祀，惟谦以崇德，惟善以荣身&amp;hellip;&amp;hellip;
正史野史中有很多关于万贵妃的黑料，常将明宪宗朱见深视为独权专治、从心所欲；将两宫太后以及官僚集团视若无能；而万贵妃则是专宠于见深，且阴毒乱政。
一些桥段着实荒唐可笑。以至于明万历年间沈德符所著《万历野获编》、清朝乾隆《驳明宪宗怀孕诸妃皆遭万妃逼迫而堕胎》还有今世纪海龙《明史·万贵妃传的史源及考疑》等多篇文章为此辟谣。篇幅有限，不再作此赘述。
简而言之，诋毁&amp;quot;女祸&amp;quot;万妃者，醉翁之意不在酒，而在明宪宗朱见深，这也是自古有之的套路，为尊者讳喽。咱们慢慢道来吧。
朱见深和万贞儿年表 明朝正统十四年（1449年)，明英宗朱祁镇（朱见深的父亲）御驾亲征，后兵败蒙古瓦剌部被俘虏。瓦剌以有&amp;quot;深厚友谊&amp;quot;的“叫门天子”朱祁镇为筹码，要挟明朝。孙太后（朱祁镇的生母，朱见深的奶奶）准奏群臣上书，立朱祁钰（朱祁镇的弟弟，朱见深的叔叔）为帝，遥尊俘虏皇帝朱祁镇为太上皇，但册封2岁的朱见深为皇太子。
不久孙太后派服侍自己的宫女万氏（已入宫15年）去服侍朱见深，万氏长朱见深17岁。两人羁绊于此开始，至死方休。
景泰元年（1450年）六月，太上皇朱祁镇的利用价值逐步降低，瓦剌与明议和，在大臣王直、于谦等的支持下，明代宗朱祁钰不得不迎回明英宗，将其幽禁于南宫7年。
景泰三年（1452年），朱祁钰将当时5岁的朱见深废为沂王，传朱见济从此 …  ]]></content></entry><entry><title>初中物理基础知识笔记</title><url>/post/%E5%88%9D%E4%B8%AD%E7%89%A9%E7%90%86%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%9F%A5%E8%AF%86/</url><categories><category>教育</category></categories><tags><tag>物理</tag><tag>初中</tag></tags><content type="html">  资料下载 本文档包含初中物理基础知识的 PDF 版本，方便下载和离线阅读。
下载链接： 点击下载 PDF   </content></entry><entry><title>名言警句摘抄</title><url>/post/quotes/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>名言警句</tag></tags><content type="html">  神秘博士 S5E10 Where do you think Van Gogh rates in the history of art? 你认为梵高在艺术史上处于何等地位呢？
Well, big question.
噢，这问题可不小。
But, to me, van Gogh is the finest painter of them all.
但是，对我来说，梵高是史上最杰出的画家。
Certainly, the most popular, great painter of all time, the most beloved.
他无疑是史上最受欢迎，最伟大的画家，也是最受喜爱的。
His command of colour the most magnificent.
他对色彩的掌控无与伦比。
He transformed the pain of his tormented life into ecstatic beauty.
他将饱受磨难一生中的痛苦升华为热情洋溢的美。
Pain is easy to portray, but to use your passion and pain to portray the ecstasy， and joy and magnificence of our world. No-One had over done it before. Perhaps no-One ever will again.
痛苦很容易描绘，但使用热情与痛苦描述世间的激情，喜悦和壮丽。他的成就前无古人，或许也后无来者。
To my mind, that strange wild man, who roamed the fields of Provence was not only the world&amp;rsquo;s greatest artist; but also, one of the greatest men who ever lived.
就我看来，那个古怪的狂野的，在普罗旺斯原野上徜徉的男人，不仅是世界上最伟大的画家，同时也是有史以来最伟大的人之一。
夏仲翼, 《描绘人内心的全部深度》， 卡拉马佐夫兄弟序言 小说家不是政治家或哲学家，重要的不在他能提出什么医治人生和社会的良方，因为这时他们往往是既幼稚又可笑的。文学的力量在于敏锐的发现、表现的深刻，在感性的图像里展示世界的真相和人性深处的奥秘。   </content></entry><entry><title>Taro React + graphql Codegen + urql 客户端实例</title><url>/post/tarojs-graphql/</url><categories><category>编程</category></categories><tags><tag>graphql</tag><tag>react</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  Tarojs支持 react/vue, 因此配置 graphql较为简单，以下以 urql 客户端为例
本文涉及的配置文件清单：
文件路径 说明 codegen.ts GraphQL Codegen 配置文件 package.json 项目依赖和脚本配置 src/app.tsx Taro 应用入口，配置 urql Provider config/dev.ts 开发环境配置，GraphQL 代理服务器 src/schema/home.ts GraphQL 查询语句和类型化 hooks 参考文档 https://nearform.com/open-source/urql/docs/basics/react-preact/ https://nearform.com/open-source/urql/docs/basics/typescript-integration/ 安装 精简命令 1 2 npm install --save urql npm install -D graphql typescript @graphql-codegen/cli @graphql-codegen/client-preset 配置 Codegen 生成客户端代码 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 // 文件路径：codegen.ts const config: CodegenConfig = { schema: &#34;http://localhost:3000/graphql&#34;, documents: [&#34;src/schema/*.graphql&#34;, &#34;src/schema/*.ts&#34;], ignoreNoDocuments: true, // for better experience with the watcher generates: { &#34;./src/gql/&#34;: { preset: &#34;client&#34;, plugins: [], config: { useTypeImports: true, }, }, }, } export default config 1 2 3 4 5 6 // 文件路径：package.json { &#34;scripts&#34;: { &#34;codegen&#34;: &#34;graphql-codegen&#34; } } 配置 urql 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 // 文件路径：src/app.tsx import { Client, Provider as UrqlProvider, cacheExchange, fetchExchange } from &#39;urql&#39;; // dev.ts 中配置了 /graphql 代理，生产环境请改为线上 GraphQL 地址，以免出现跨域问题 const client = new Client({ url: &#39;/graphql&#39;, exchanges: [cacheExchange, fetchExchange], }); function App(props: { children: React.ReactNode }) { // ... return &lt;UrqlProvider value={client}&gt;{props.children}&lt;/UrqlProvider&gt;; } 为避免浏览器提供CORS跨域错误，配置 GraphQL 代理服务器
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 // 文件路径：config/dev.ts // h5部分加入 devServer // h5: { devServer: { proxy: { &#39;/graphql&#39;: { target: &#39;http://localhost:3000&#39;, changeOrigin: true, secure: false, }, }, }, // }, GraphQl 调用示例 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57 58 59 60 61 62 // 文件路径：src/schema/home.ts import { useQuery } from &#34;urql&#34; import { graphql } from &#34;~/gql&#34; export const fetchTabs = graphql(` query FetchTabs { litemallCategory( orderBy: { sortOrder: { direction: asc, priority: 10 } } where: { level: { eq: &#34;L1&#34; } } limit: 8 ) { id name iconUrl } } `) export function fetchTabList() { const [{data}] = useQuery({ query: fetchTabs }) return data // 直接返回数据可以如下，但没有类型： // return data?.litemallCategory } export const fetchNewGoods = graphql(` query FetchNewGoods($limit: Int!, $offset: Int!) { litemallGoods( orderBy: { sortOrder: { direction: asc, priority: 10 } } where: { isOnSale: { eq: true }, isNew: { eq: true } } limit: $limit offset: $offset ) { id goodsSn name categoryId gallery keywords brief picUrl shareUrl isNew isHot unit counterPrice retailPrice detail } } `) export async function fetchNewGoodsList(limit: number, offset: number) { const [{data}] = useQuery({ query: fetchNewGoods, variables: { limit, offset } }) return data // 直接返回数据可以如下，但没有类型： // return data?.litemallGoods } 完成 写完 GraphQL语句后，运行 npm codegen，即可在 src/gql/ 下生成相应的类型代码。
  ]]></content></entry><entry><title>告别自卑，超越自我：阿德勒《自卑与超越》</title><url>/post/zibei/</url><categories><category>心理学</category></categories><tags><tag>心理学</tag></tags><content type="html">  在追求内心平静与自我成长的旅途中，我们常常会遇到一个无形的障碍：自卑。它像一张无形的网，束缚着我们的潜能，阻碍我们迈向更广阔的世界。作为心理学界的一部里程碑式作品，阿尔弗雷德·阿德勒的经典著作《自卑与超越》深刻剖析了自卑情结的根源及其对个体发展的影响。阿德勒，作为个体心理学的创始人，他将心理学从纯粹关注个人本能和潜意识，拓展到强调个体与社会环境的互动，以及个人对意义和归属的追求，为我们揭示了如何将这份“不足感”转化为积极向上的动力，最终实现自我超越。
直面自卑，探寻根源 阿德勒认为，人类普遍存在自卑感，许多人际关系中的问题，都与每个人内心深处的自卑和对超越的渴望 有关。这种感觉并非消极的弱点，而是驱动个体（乃至社会）成长和进步的内在动力。不管想与不想，每人都活在“意义之中”。每个人内心深处都或多或少藏着一份自卑感，这很正常。它可能源于我们觉得自己不够好、不够美，或者某些方面不如别人。这本书会帮助您理解这份感觉从何而来，无论是小时候的经历，还是平时与他人的比较，都能在书中找到共鸣和答案，让您更了解自己。
超越自卑，实现成长 “从本质上讲，人是一种社会性动物……那些不能过公共生活，或者可以自给自足不需要过公共生活，因而不参与社会的，要么是兽类，要么是上帝。” ——亚里士多德
本书的核心在于“超越”。阿德勒强调：自卑不是终点，而是向上成长的跳板。它提醒我们，个体价值不仅源于自我感受，更离不开与他人的联结和社会的认可。本书将指导您将“追求卓越”的驱动力转化为积极行动，直面生活挑战，活出更健康、更完整的人生。
优越目标：超越自卑的关键 人们之所以会产生各种心理困扰（包括自卑）、“错误”或“荒谬”行为，往往不是因为他们想了做了什么“错事”，而是因为他们所追求的目标出现了偏差。行为本身往往是中性的，真正决定其性质和影响的是其背后隐藏的“目标”。 不考虑目标偏差（虽然不可能），其行为往往是正当甚至理所应当。
当行动目标基于病态的优越感（如权力欲、攀比心、受害者心态、博取关注等），即便手段看似合理，最终仍会导致人际关系紧张、内心空虚、持续焦虑，甚至诱发神经症。
实用洞察，启迪行动 《自卑与超越》不仅是理论指南，更是实践手册。 阿德勒通过丰富案例阐明：
如何培养“社会兴趣”——即关怀他人、乐于贡献的精神； 如何建立“合作关系”而非盲目竞争； 如何在对社会的贡献中找到归属感，实现真正的自 …  </content></entry><entry><title>Django Allauth/Ninja 后端 搭配 Tanstack 前端的避坑Tips</title><url>/post/allauth-and-tanstack/</url><categories><category>编程</category></categories><tags><tag>编程</tag></tags><content type="html">  在这篇文章中，我想与大家分享我使用 Django Allauth 无头（Headless）后端认证，与 TanStack Start前端结合使用的经验和心得。我今年才刚刚学习Web编程，定有不少错漏，还望读者指正。
演示项目代码库 sd44/ninja-allauth-fullstack 项目背景 Life is short, you need Python
虽然目前前后端分离架构正被 TypeScript 一体化框架（如Next.js/Tanstack Start等）冲击，特别是在要求全栈协作、类型一致性、小团队敏捷项目上，但我仍爱Python Django的简洁清晰、快速开发和易于维护。本文无意也无力讨论架构的优劣，就此打住吧。
Django Allauth 与 NextAuth.js, Better Auth都提供多种认证方式（如手机号码、邮箱、通行密钥、数十种社交账户认证等）。但官方 Allauth Headless + React SPA示例仍然是JS，而非TS代码；网络上也缺乏Allauth 对接 Tanstack/Next SSR前端的教程。本文便由此而生，但限于篇幅，只提出个别避坑指南，并不完整。
技术栈 后端：Django, Django Allauth, Django Ninja 前端：React, TanStack Start/Query, Orval 数据库：Django支持的多种数据库均可，它也提供了近乎完美的数据库迁移指令 步骤概述 1. 设置 Django 后端 安装后端 Django 和 Django Allauth, Django Ninja 等的安装，参见官方文档和代码库 backend/pyproject.toml, backend/mysite/settings.py。
Django提供总体管理，Ninja提供其他自定义API。其中 settings.py 中需要注意如下几点。
前后端、社交账户如GitHub Google等相关 URL 配置必须完全一致 协议（http与https 不同） 域名（localhost与127.0.0.1 不同） 端口（3000、8000 不同） 路径，包含或不包含最后的 /不同 CORS和CSRF安全设置 我前端服务器端口为 3000
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 …  </content></entry><entry><title>老人与海 双语对照+词汇中文注解 pdf</title><url>/post/the-old-man-and-the-sea/</url><categories><category>学习方法</category></categories><tags><tag>学习方法</tag></tags><content type="html">  LaTeX 排版《老人与海双语对照+词汇中文注解》 pdf，其中生词以初中生学力为基准，并献给我的儿女子墨、子韩和伟大的 FREEMDICT 。
请点击链接下载 项目源代码及PDF 隐藏福利： 《1984》双语对照在 以上链接1984文件夹下
  </content></entry><entry><title/><url>/archives/_index.en-us/</url><categories/><tags/><content type="html">    </content></entry><entry><title>《基于夸克和旋元祐等人的英语语法笔记》</title><url>/post/grammar-club/</url><categories><category>教育</category></categories><tags><tag>英语</tag><tag>LaTeX</tag></tags><content type="html">  项目简介 项目名称：基于夸克和旋元祐等人的英语语法笔记
项目地址： https://github.com/sd44/grammar-club 点击下载PDF： 基于夸克和旋元祐等人的英语语法笔记.pdf 这是一个整理和分享英语语法学习笔记的开源项目，内容主要基于伦道夫・夸克等《英语语法大全》和旋元佑《英语语法俱乐部》两本书籍。
本项目是一个公共仓库，fork 自 llwslc/grammar-club ，旨在整理和呈现旋元佑老师的《语法俱乐部》相关内容，方便更多学习者查阅和学习。
项目内容 项目主要包含以下内容：
PDF 版本：《基于夸克和旋元祐等人的英语语法笔记.pdf》—— 整合了夸克语法体系和旋元佑老师的语法笔记，形成一份完整的英语语法学习资料 LaTeX 源码：LaTeXSrc 文件夹包含了 PDF 文档的完整 LaTeX 源码，方便后续编辑和修改 项目目标 知识共享：整理和分享优质的英语语法学习资源 持续维护：保持内容的更新和完善 开放协作：欢迎更多人参与到项目的维护和改进中来 使用说明 你可以直接下载 PDF 文件进行阅读学习，也可以克隆仓库后使用 LaTeX 工具链自行编译。
欢迎 Star ⭐ 和 Fork，共同维护这个语法学习资源库！
  </content></entry><entry><title>如何编辑自己的书</title><url>/post/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%BC%96%E8%BE%91%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E4%B9%A6/</url><categories><category>杂谈</category></categories><tags><tag>写作技巧</tag></tags><content type="html">  如何编辑自己的书 本文主要是机器翻译自 https://www.wikihow.life/Edit-a-Book 中的第一部分。
无论您是在编辑自己的书，还是为别人编辑书，都需要分阶段进行。多读几遍书稿，提 出问题，并做笔记。确保您所做的编辑适合。最后，确保手稿格式适合印刷。
辑。
在每天写作之前，重新阅读已写内容。修复语法、句法、视角、时态、拼写和标点 符号，标记需要重写或查证事实之处。
它应已经处于相对整洁的状态。 的内容将避免故事情节和风格的不一致。 只是标记它，以便之后返回修改。当您尝试完成初稿时，注意 不要陷入事后猜测原意的泥潭。 写的情况下进行校对和标记，请跳过校对和标记。 部分。
完成初稿后，将其分成几个部分，例如分成四分之一、五十页的单元，或者 20000 字左右为单位，以自己看法为准。
，一次编辑一个部分。 实或重写。 。每部分是否都能实现预期效果？ 并阅读整篇文章。
编辑好每个部分后，从头到尾阅读整部手稿。打印它以获得全新的视角，并作笔记。 扪心自问，故事的时空节点是否正确？每个部分是否引出下一部分？
献的段落或章节。任何重复或不必要的东西都应该被删掉。
将手稿与笔记一起保存，为以后重新批阅做准备。
句话的时候。此时只是打地基。
加成熟
写第二稿前先暂时搁置几周或几个月。尝试放空，不再挂虑手稿。待感觉时 机合适时再回归。
月，而另一些作者只需要几周。
有一些情感距离。这将使您能够发现和消除散文中的弱点，并 对整个作品有更清晰的认识。
意阅读早期草稿，您可以在等待时将草稿发送给他们。一定要 明确说明你想要什么样的反馈。
然几个月没问题，但一年或更长时间 可能会让你与你最初的想 法相距太远。
稿。
此次编辑应在您的计算机上进行，并且可能涉及重大变化。边通读边做笔记。然后 整合新笔记与任何其他笔记（你之前做的笔记，其他阅读资料中的笔记，等待时的 笔记），按书稿时间排序。
。在初步通读之后，根据笔记修改。 ，每部分再看一遍。此阶段可能需要数周或数月的时间，具体取 决于图书需要的更改程度。 反馈。
当你编辑的稿件处于合理、可读状态、已编辑两次、修订了错别字和不一致之处时， 征求一些读者。您可以征求朋友、同事和专业人士编辑阅读您的稿件。向他们询问 具体反馈意见，并准确解释你对他们意见的处理方法。
您可以寻求有关情节、人物、研究或序列的建议。
您可以询会问更笼 …  </content></entry><entry><title>空间生产之丁家庄城中村（一）</title><url>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%94%9F%E4%BA%A7%E4%B9%8B%E4%B8%81%E5%AE%B6%E5%BA%84%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E6%9D%91%E4%B8%80/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>城中村</tag><tag>丁家庄</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 Github 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
背景介绍 济南市丁家庄，又名丁家村、丁家新村，据1992年5月1日所立村碑记载：
明永乐年间（1403-1424）当地根据传说取村名&amp;quot;定妖庄&amp;quot;。后因此名不雅，故以&amp;quot;定&amp;quot;字谐音&amp;quot;丁&amp;quot;字改为丁家庄。
丁家庄隶属于山东省济南市姚家街道，是济南市一个较大且密集的城中村，在二十年前就已开始为外来务工人员提供住房等服务，共有村民宅基地（院落）近800户5000人，外来流动人口峰值大约可达30000人。丁家村城中改造是山东省棚改旧改的重点项目，于2017年年底基本完成房屋拆除工作，拆迁面积约为53万平方米（村民宅基地、公益性公共设施用地加上经营性用地等）。
丁家庄社会调查起因 2014年，笔者的工作和住宿地点均变更为济南市化纤厂路，距离主要供应农副产品和小规模餐饮服务的丁家庄综合市场不足500米。2016年7月份，笔者为练习街头摄影常在街头漫无目的地游荡，有次穿过菜市场发现了一片新景象&amp;mdash;&amp;mdash;丁家庄城中村。当时笔者虽已在济南工作9年，去过济南市诸多地方并在丁家庄附近生活2年，但从未注意过有丁家庄城中村这样一个存在。
\improve{引入奥体西路丁家庄城中村改造安置房项目 规划以及建设情况}笔者本人就出生和成长在一个贫困县，也去过几次农村，但初入丁家庄时仍因它表面的破败和杂乱而产生一种恐惧感，主要是对治安的恐惧（像许多社会田野调查一样，这种先入为主的治安恐惧经过假以时日的了解之后被证明绝大部分多余）。这里六层建筑甚少，后经询问整个丁家庄只有20余栋拥有三、四单元的六层楼，其余多为村民自建并层层加盖的三四层楼房，个别楼房房顶搭有活动板房。道路多为水泥石板路，蜿蜒曲折缺乏整体规划，笔者游历丁家庄数次之后才可不迷路。粗细不一、聚成一团的电力、通讯线缆杂乱丛生，穿越整个村落。
虽如此，何不拿这里作为一个摄影的练习场所呢？拍有意义的照片而非漂亮的照片吧，但这一想法始终被困在如何发掘和表现丁家庄城中村的意义上。后来网友深圳的邱文提出了宝贵的建议&amp;mdash;&amp;mdash;以人类学的视角来直接记录丁家庄的衣食住行和生活在里面的各色人群，作为即将消逝的中国城中村的一个存档。在邱文建议的基础上，笔者查找资料和思考后决定以社会学调查 …  ]]></content></entry><entry><title>空间生产之曾经的城中村的基本概念</title><url>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4%E7%94%9F%E4%BA%A7%E4%B9%8B%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E6%9D%91%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%A6%82%E5%BF%B5/</url><categories><category>城中村</category></categories><tags><tag>城中村</tag><tag>政治经济学</tag></tags><content type="html">  空间生产之曾经的城中村的基本概念 所谓城中村者，城市和村庄性质兼而有之：它深处城市之中，作为城市的一部分，周边均具城市特征，自身却充斥着农村式的无序和自然，缺乏人工的总体规划，各家各户的宅地界限比纯粹的村庄还要不清晰和混乱，基础设施（能源、通讯、供水、交通、安全、卫生、医疗、文化等）薄弱，原生住户基本为农村户籍，土地制度仍为农村集体所有制而非城市的全民所有制；作为农村，它的外来流动人口数量数倍，甚至数十倍于原生居民，耕地被大量或完全占用，转为商业或住宅地产，耕地的这种性质转变使原生居民原先赖以生存的农业收入转为地产收入，并成为原生居民收入的重要来源。
2016年《联合国人居三筹备委员会第三届会议政策文件10：住房政策》（文号A /CONF.226/PC.3/23）对贫民窟词条所作的解释为：
人居署《世界城市状况》文件指出，贫民窟的生活和环境条件最为恶劣，诸如供水不足，卫生恶劣，住房拥挤且破旧不堪，所处地点存在危害，保有权无保障，易受严重健康风险的危害。
自2003年起，联合国会员国商定将贫民窟家庭定义为生活在同一屋檐下,但缺乏以下五项条件中的一项或多项的一组个人：(a) 能得到经改善的饮水；(b)用得上经改进 的卫生设施；(c)充足的居住面积，不过于拥挤；(d)住宅的结构质量/持久性；(e) 土地保有权的保障。
结合中国政府棚改文件，我们通常所说的城中村属于中国政府定义的“棚户区”，且多为“城市棚户区”，城中村也符合联合国所定义的贫民窟。[1]
中国的城市贫民窟人口有多少呢？联合国根据它对贫民窟的定义测算数据如下： 根据《国家新型城镇化规划（2014-2020年）》，我国预计“到2020年基本完成城市棚户区改造任务”。根据李克强总理在2018年第十三届全国人大一次会议所作政府报告，“棚户区住房改造2600多万套，农村危房改造1700多万户，上亿人喜迁新居”。全国轰轰烈烈兴起的棚户区改造跑步前进，新型城镇化取得惊人成绩，这同时也标志着，曾经遍布每个城市的老式城中村的大量消亡。
下一章笔者介绍自己对济南市丁家新村的简单调查和感受，下下章笔者将结合各方文献总体探讨中国式空间生产并提出批评和建议。
[1]孟繁瑜, 刘红海. 城市化过程中的贫民窟问题[S/OL]. 中国城市报, 2015(07).
[2]UN-HABITAT. World Cities Report 2016: Urbanization and Development - Emerg-ing Futures[M]. [S.l.]: United Nations, 2016 (引用页: 1).
  </content></entry><entry><title>联合国债务与人权问题独立专家的历年报告摘抄</title><url>/post/%E8%81%94%E5%90%88%E5%9B%BD%E5%80%BA%E5%8A%A1%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E6%9D%83%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E4%B8%93%E5%AE%B6%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%B9%B4%E6%8A%A5%E5%91%8A%E6%91%98%E6%8A%84/</url><categories><category>政治经济学</category><category>社科</category></categories><tags><tag>联合国</tag><tag>新自由主义</tag></tags><content type="html">  联合国债务与人权问题独立专家的历年报告摘抄 布雷顿森林机构和发达国家常为向其它国家贷款或减债而附加自由化、私有化、全球化的条件，联合国多项机构和议题均涉及对此的强烈批判。因相关议题和文档过多，笔者以较为随机的方式选择了外债与人权独立专家的年度报告作为切入点，以求管中窥豹。综合来看，独立专家人选不同，其倾向、水平也有不同，希望大家能够批判辩证来看。笔者个人认为，Fantu Cheru的报告有理有据，水平极高，可作重点研究。
联合国人权高级专员办事处官网链接： https://www.ohchr.org/CH/Pages/Home.aspx 。
联合国外债问题独立专家年度报告链接： https://www.ohchr.org/CH/Issues/Development/IEDebt/Pages/AnnualReports.aspx 人权事务高级专员办事处（联合国人权高专办）是联合国主要的人权实体。联合国大会赋予了高级专员及其办事处一个独特任务，即：促进和保护所有人的所有权利。
联合国人权理事会是联合国系统中由47个成员国组成的政府间机构，负责在全球范围内加强促进和保护人权的工作。美国于2018年退出人权理事会。
人权理事会是独立于人权高专办的实体。这种划分源于联合国大会的分别授权。尽管如此，人权高专办为人权理事会会议提供实质性的支持，并跟进理事会所作出的评议。
联合国外债与人权问题独立专家1的职能是就国家外债、国际金融对人权2）的影响问题开展分析研究，进行国家访问任务，致力于与政府、联合国、非政府行为者和其他利益相关者合作。
1999年，独立专家Fantu Cheru向人权委员会提交报告，文号为E/CN.4/1999/50。报告认为，货币基金组织、世界银行和七国集团（简称G7）的政府官员是第三世界负债发展的根源。它们在债务国家未能及时还款时，一般要求债务国家以加紧实施结构调整方案（全球化和自由化）为条件，重订还款期限。它们的结构调整方案使债务国家陷入更为严重的经济和社会危机，指责货币基金组织和世界银行为“新自由派反革命”，“债务危机被用来作为打开第三世界市场，剥夺政府在国家发展中的作用的方便借口”。
2000年，特别报告员Figueredo、Fanto Cheru，和独立专家Reenaldo向人权委员会提交报告，文号E/CN.4/2000/51。报告开篇写到：
将近20 …  </content></entry><entry><title>有关中国（一）</title><url>/post/%E6%9C%89%E5%85%B3%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B8%80/</url><categories><category>社科</category><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>政治经济学</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载成书 PDF。
削弱迷梦——论尼采的酒神和日神思想 在尼采的美学概念中，日神和酒神，即阿波罗（梦）和狄俄尼索斯（醉）两者均为“迷醉的类型”（《尼采注疏集：偶像的黄昏》，125页，卫茂平 译，华东师范大学出版社，2007年）。
按其词根来讲，阿波罗乃是“闪耀者、发光者”，是光明之神，他也掌管着内心幻想世界的美的假象。这种更高的真理，这些与无法完全理解的日常现实性相对立的状态的完满性，还有对在睡和梦中其治疗和帮助作用的自然的深度意识，同时也是预言能力的象征性类似物，一般地就是使生活变得可能，变得富有价值的各门艺术的象征性类似物。然而，有一条柔弱的界线，梦境不可逾越之，放不至于产生病态的作用，不然的话，假象就会充当粗鄙的现实性来欺骗我们。
真实存在者和原始统一性，作为永恒受苦和充满矛盾的东西，为了自身得到永远的解脱，也需要迷醉的解脱，也需要迷醉的幻景、快乐的假象。
阿波罗以崇高的姿态向我们指出，这整个痛苦世界是多么必要，它能促使个体产生出具有解救作用的幻景，然后使个体沉湎于幻景的关照中，安坐于大海中间一叶颠簸不息的小船上。（《悲剧的诞生》，孙周兴译，商务印书馆，2016年）
每一人都不可避免、程度不一地受到日神阿波罗式的“迷梦”的影响。而在中国，有的迷梦表现在人民希望“上下五千年中华传统文明”的回归上，认为借此可使中国在纷繁世界中寻得一条救世之路；有的迷梦表现在人民对于国家力量的不切实际的希望上，认为国家拥有无比强大力量和可能去应对各种挑战，国家的兴衰纯粹依托于国家的举措是否得当；更多的迷梦则表现在人民希望一位横空出世，或者寄托于过去历史中的某位领袖人物。这位圣主在为国为民的道路上，必然与旧的、压迫的、有损人民的强大体制做斗争。在这种艰苦斗争的过程中，他披肝沥胆、远见卓识，虽数经艰险却屡屡化险为夷，实则是无往不胜，他带领全国人民走向一个更为美好的图景。当其半道崩殂，继承他衣钵的人自然不会像他一样有能力，甚至可能是一个反对他的反动派，这都使其巨大贡献受到折损甚至毁于一旦。
笔者在这里并不是说没有具有开创性和心怀天下的领袖或着强而有力的国家，而是希望读者注意历史现实的限度，特别是当代全球化与民族国家的巨大张力下的历史限度。这种限度使个人或少数几人，甚至国家的能力均是有限的 …  </content></entry><entry><title>被现代经济学“遗忘”的经济学理论（一）</title><url>/post/yiwang/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>经济学</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  被现代经济学&amp;quot;遗忘&amp;quot;的经济学理论 前言 本文写作之初，本想主要借助于哈里·兰德雷斯（Harry Landreth）和大卫·C·柯南德尔（David C. Colander）的《经济思想史》一书，厘清被现代 经济学&amp;quot;遗忘&amp;quot;的那些曾经的主流经济学理论——那是经济学发展的历史脉络，对于理解经济学本质有相当裨益。
本文写作发展路线，有一处与整套电子书的写作发展路线一样：笔者本想弱化甚至不提及马克思这一人物，也不应用马克思理论，因为世人对马克思的认识常存盲目的主观意识倾向。 基于这种主观倾向，人们对马克思理论，常存过度赞誉，或者过度诋毁，而非建立在客观探讨的基础上。本文如果应用马克思理论，那也必然会使一些读者不注重本文内容，只以主观倾向就加以判断。
但笔者最终发现自己无法绕过马克思。马克思原定《资本论》第四卷&amp;mdash;&amp;mdash;《剩余价值论》本就是一门浩繁的经济思想史，其中有大量历史文献的原初引文、脉络整理以及理论总结&amp;hellip;&amp;hellip;很 多地方较之兰德雷斯《经济思想史》以及其他经济思想史更为鲜明、连贯和出色。
本文同整套电子书的基调也是一样的&amp;mdash;&amp;mdash;带有无知者无畏的大胆！基于对现有知识&amp;mdash;&amp;mdash;哪怕是贫 乏的&amp;mdash;&amp;mdash;仔细审慎客观的理解，勇敢提出自己的看法，欢迎读者提出各种批评和建议。这样做 的目的不是在于文章本身提出多少深刻或创新的内容，而是在于激发全民寻求真理的思辨。 笔者所作虽微乎其微，但想必应能成为这条艰难道路上的一粒沙子。
基于以上，笔者最终还是选择相信真实、真诚、直接的呈现心中所想，相信真实、真诚和直 接的力量，勇敢接受批判。
本文对这些被遗忘经济学的整理只延续至凯恩斯《通论》之前，这是因为：（1）笔者能力有 限，对经济学所知甚少，对近几十年的现代经济学所知更少；（2）本套电子书会再另辟章节， 详细论述凯恩斯和熊彼特的经济学思想，并结合中国发展道路进行阐 述。
希腊哲学中的经济理论 亚里士多德认为私人财产发挥着有益的作用，不应当制定规则来限制私产。亚里士 多德将货币的增殖分为以下两部分，（1）基于物物交换或货币只行使交换职能的商 品交易；（2）货币本身的增殖（钱能生钱）。亚里士多德认为满足买卖双方需 求的商品交换是恰当与正常的，
但是，亚里士多德 …  ]]></content></entry><entry><title>推荐杨宇振所著《资本空间化——资本积累、城镇化与空间生产》</title><url>/post/yangyuzhen/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>空间生产</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  推荐杨宇振所著《资本空间化——资本积累、城镇化与空间生产》 笔者作为一个业余民科，常感中国学界在空间生产，空间权利和空间正义方面，仍具良好学术态度、道德，且具活跃度、批判性与普世心，这在当今世界不管哪个领域都实属可贵。因现实各种原因，他们的著作难以被推手推广，常常乏人问津，获利有限甚或要赔本。笔者并非学界人士，只是业余民科，但深感自己负有推荐义务，以使这些真挚的作者不那么孤冷，可以多得几位读者与之神交。
除向读者推荐杨宇振此书外，也推荐国内列斐伏尔的译著，由豆瓣 @豆瓣子玩 整理，详情请点击链接：
https://www.douban.com/group/topic/119854876/ 另外，刘怀玉组织翻译的列斐伏尔两部重要著作《都市革命》和《空间的生产》即将出版，希望大家关注。
以下只说由杨宇振这本书引散开的感想吧。这本书确实相当精彩，笔者认为单独摘抄两三句话并无太大必要，还是需看读者统观全文。对本书的较好理解可能需要对马克思、恩格斯、列斐伏尔、哈维、卡斯特其中至少一人的基础了解。
杨宇振抱持冷静客观和实事求是的科学态度，心怀苍生，对百年中国的空间发展问题（囊括了相当的政经成分）进行了系统梳理，并一再提出自己的希望和批判。
作者学识广博，行文潇洒有力却不故弄玄虚，对古今中外城市、农村实践问题以及相关学术思想皆有涉及，但确实更多受大卫·哈维和曼纽尔·卡斯特影响，马克思主义的影响很鲜明。笔者认为在空间生产、正义这方面，马克思主义相较其他学说也确实一直显现出自身的强大和深刻。
本书着重通过权力，空间和资本三者对于城市化的影响，阐述空间生产问题，涉及全球、国家、地方与民众之间产生的各种矛盾和张力。
在细节方面也涉及城市美化运动，大学城的具体空间生产事例和对学术教育界的批判。二十世纪三十年代城市化争论相当精彩，原来割据军阀也并非一介武夫，针对城市农村矛盾做出过一系列举措，虽然这些举措不成功；而陈序经在此时对于优先工业发展必要性和对于农村建设改善的悲观也是近百年来不变的基调。本书所选择的照片常常具较强社会意义，制作的图表高度浓缩了相当多的知识点，就连封面色调设计也确实下了功夫。
笔者认为本书最大的优点在于系统阐述了中国城市资本化发展的历史，以及农村在其中的变动，涉及城市化起点及至今的数个重大转折点。截取本书一张图片如下：
本书也存缺陷。除本书后记中自述的缺陷外，本书出版于 …  </content></entry><entry><title>政治经济学视角下的中早期苏联科社实践（四）——新经济政策争论到斯大林模式与总结</title><url>/post/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%97%A9%E6%9C%9F%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%A7%91%E7%A4%BE%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E5%9B%9B/</url><categories><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>政治经济学</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 Github 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
新经济政策时期的争论 苏联新经济政策的实行历经了列宁和斯大林两位统治者，苏联必须大力发展大机器工业是党内绝大多数共识。但围绕如何调节工农之间的强烈矛盾与撕裂，对农业部门的经济支持力度多少，苏联发生多次激烈争论，形成派别之争。其中有政策的不同也有连续，对于苏联的研究常常注重不同之处，而轻视了列宁与斯大林政策的连续性。了解这段时期内苏联政府的争论情况，有助于我们理解斯大林中后期政策，也有助于对整个苏联社会主义产生深刻认识。以下只介绍主要流派的主要思想以及以斯大林为首的联共（布）中央的应对：
资产阶级知识分子和党派要求支持新经济政策而和平演变至资本主义。特别是&amp;quot;路标转换派&amp;ldquo;号召放弃与苏维埃政权的对抗状态，转而加入此时苏维埃社会主义建设中去，希望能够和平演变。列宁采取了欢迎并警惕的态度。，斯大林持谴责态度，并于1934年开始对其逮捕、清洗。
1923年，秋托洛茨基反对派形成。
托洛茨基提出&amp;quot;工业专政&amp;rdquo;，奥布拉任斯基提出&amp;quot;社会主义原始积累&amp;quot;等&amp;quot;超工业化&amp;ldquo;观点。两种观点都基于复杂矛盾下一国不可能建成社会主义，且具急迫性。
托洛茨基反对派提出，工农业价格剪刀差问题，根本上乃是党的错误政策和错误领导之下的工农业产品价格比例失调，富商、耐普曼等私人资本从中获取绝大部分利润是次要原因。他们对于农业价格偏低的原因论述与当代学界的绝大部分认识相同。
他们所提供的解决方案是，进一步大力加强国家计划对国有化工业的扶持，进一步加速工业发展，工业地位要高于金融、农业，提升无产阶级政治地位及待遇、福利，排挤削弱私人资本，对富农、私人资本征收重税，贫农免税，用出口粮食的外汇来购买国外原材料和先进工业机器。压低农产品收购价格、抬高工业品价格。反对派的方案着重于从工业分配领域中获取利润。
暂时性的使农业处于从属地位，随着工业的发展，农民转变为无产者、农业工人，国民经济发展将具有统一基础。结果是全面国有化和集中制，私人资本和前资本主义成分被消除。我们可以从中明显看到杜冈-巴拉诺夫斯基的影响。
若非如此，则俄国国有工业发展无法获得足够剩余，俄国农民的阶级分化将加剧，私人资本会扩大市场影响，俄国将走上资本主义道路。
联共（布）中央多数和斯 …  ]]></content></entry><entry><title>政治经济学视角下的中早期苏联科社实践（三）——十月革命前夕到新经济政策</title><url>/post/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%97%A9%E6%9C%9F%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%A7%91%E7%A4%BE%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E4%B8%89/</url><categories><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>政治经济学</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 Github 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
世纪初至十月革命的俄国 （十九世纪末、二十世纪初）绝大多数东方国家不具有被马克思称为资本主义曙 光的种种有利条件（即地理环境、金矿、奴隶贸易、殖民地等），相反却普遍受到先进 资本主义国家的压迫、排挤和剥削（它们是作为被剥夺者而纳入现代资本主义经济体系 的）这一客观原因外，更主要的则在于东方社会自身的历史条件。
俄国是一个带有半亚洲式的落后沙皇专制下的小农国家，他的农业国性质以及知识分子阶层的崛起，使其受马克思影响较深，对马克思所说&amp;quot;资本主义制度所带来的一切极端不幸的灾难&amp;quot;（笔者按：尤其是资本主义原始积累对农民的极强压迫剥削）带有较大恐惧。。
1917年之前，作为社会主义必要的前提条件，一个充分发展的资本主义是无论如何也不可避免的。所有的非农民政党都赞同资产阶级民主革命，认为它是落后的沙皇俄国唯一可能的革命形式。
晚年马克思将重心放在了政治实践上，尤其关注俄国革命和亚细亚生产方式。
早期的民粹主义者，希望借助俄国&amp;quot;农村公社&amp;quot;集体化不同于西方的个人特质，实行土地国有化，试图不经过资本主义发达阶段直接进入社会主义社会，并与晚年马克思、恩格斯有过直接的交流。晚年马克思抛弃了早先必然由无产阶级带领走向共产主义的想法，转而思考农民和知识分子结盟走向社会主义的可能。[@mamincui]
&amp;ldquo;俄国马克思主义之父&amp;quot;普列汉诺夫从历史唯物主义出发批判民粹主义者，认为俄国社会主义革命的必要历史前提为资产阶级民主革命，针对如何尽快过渡到社会主义，提出了资产阶级民主革命和社会主义革命&amp;rdquo;两阶段论&amp;quot;。其中，资产阶级民主革命阶段，无产阶级成立独立政治组织保护自己利益，并与资产阶级结成同盟。如果在这一进程中资产阶级抵制无产阶级，已经壮大的无产阶级将进行夺权斗争。
笔者认为可以将《1883-1929》的评价可以总结如下，两阶段论的缺陷在于它匮乏阶级动力学，过于重视政治而忽视了经济，忽视俄国落后资产阶级革命意向并没有这么强烈，甚至因为落后而依附于旧有沙皇专制统治阶级。而无产阶级又如何去接受并超越第一阶段中的实际从属地位呢？
普列汉诺夫将以实现社会主义为目标的所有理念称为&amp;quot;代数学&amp;quot;，将这些人中所产生的派系、理论差别称 …  ]]></content></entry><entry><title>政治经济学视角下的中早期苏联科社实践（二）—— 杜冈-巴拉诺夫斯基</title><url>/post/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%97%A9%E6%9C%9F%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%A7%91%E7%A4%BE%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E4%BA%8C/</url><categories><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>政治经济学</tag><tag>苏联</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
杜冈-巴拉诺夫斯基对苏俄的影响 杜冈-巴拉诺夫斯基被霍华德和King高度称赞，他早期是一个&amp;quot;合法马克思主义者&amp;quot;，后来是一个寻求&amp;quot;社会合作&amp;quot;的资产阶级自由派，因而被列宁批判为&amp;quot;自由派教授&amp;quot;。他的这种政治倾向转变、列宁对其下的评语以及俄语受众的局限等，使其长期以来被中国所忽视。
霍华德和King认为杜冈-巴拉诺夫斯基在十九世纪末二十世纪初的观点，直接或间接影响了托洛茨基、列宁、普列奥布拉任斯基、斯大林等人。笔者认为，不了解一下杜冈-巴拉诺夫斯基理论，便缺失了苏联、特别是斯大林时期痴迷于重工业发展的重要思想历史源头。
杜冈-巴拉诺夫斯基通过对马克思《资本论》第二卷&amp;quot;再生产图式&amp;quot;的批判和推演，得出：在减少奢侈品消费，限制社会消费的情况下，将节约出来的这部分资本投资于生产部类，可以扩大社会再生产。机器等促使资本有机构成提高的应用，可以使扩大再生产对劳动力的需求降低，而不是像马克思所说一样随之增长，如此消费部类的消费需求也可以继续降低。&amp;ldquo;也就是说，社会财富增加，社会收入（人的工资）减少，也是可能的&amp;quot;，相比于消费需求，&amp;ldquo;生产资料需求更大程度上决定了社会生产&amp;rdquo;。[@lijingdugang]霍华德和King将其结论进一步总结为&amp;rdquo;剩余价值的实现越来越独立于消费需求&amp;quot;。
杜冈-巴拉诺夫斯基提出&amp;quot;不平衡与综合发展&amp;quot;。各国发展条件、经济制度不一，但资本主义对于无限生产的欲望已经使当前形成一个世界市场，各国也均要通过这个世界市场彼此发生联系。
俄国是世界市场中一个落后于发达国家的&amp;quot;后发国家&amp;quot;。
发端于彼得大帝时期的俄国的现代化是生存的必然选择。&amp;hellip;&amp;hellip;新型生产必须在大规模工厂中进行，以便有效地利用进口技术。仅商业资本家拥有资源和能力来筹办新工厂。由于提供自由劳动力的国内市场并不存在，因此，国家有必要进行直接干预，以提供强制劳动。
杜冈-巴拉诺夫斯基认识到，&amp;quot;后发者&amp;ldquo;的发展模式明显地与英国的模式不同 …  ]]></content></entry><entry><title>政治经济学视角下的中早期苏联科社实践（一）—— 序言和马克思</title><url>/post/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8B%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%97%A9%E6%9C%9F%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%A7%91%E7%A4%BE%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E4%B8%80/</url><categories><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>马克思</tag><tag>政治经济学</tag><tag>苏联</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
序言 苏联问题，无论在东西方还是在苏联、苏联解体后各个国家，都是一个敏感话题。对苏联问题的学术研究常常带有很多国家、政治、经济集团的功利目的，在不同时期和环境为不同利益背书；也常被部份学者的个人主观倾向所利用，从而成为&amp;quot;反学术&amp;quot;的学术。在民间个人，则常常被自身迷梦所影响，过于简单片面的赞美或者批判。
笔者认为，如果刨除政治经济学只用实证历史或其他视角，去考察社会主义苏联列宁、斯大林统治时期历史的话，无法形成一个完整的链条。历史与政治经济学的考察相结合，将更为完整展现苏联中前期内在的满满张力&amp;mdash;&amp;mdash;起因、经过、结果和成就、矛盾、不足；认识马克思本人科学社会主义思想和历史中社会主义国家的问题所在；弄清楚有关社会主义的一些问题，比如社会主义与资本主义的关系及其局限和不足；明了历史现实所给出的局限并破除对于救世主和个人的迷信与崇拜&amp;hellip;&amp;hellip;总之，这样的考察结果将会在多方面提供更多借鉴和意义。
本章关于苏联的资料，在政治经济学方面的论据主要取材自批判色彩浓厚的M. C. 霍华 德 与 J. E. King所著《马克思主义经济学史1883-1929》、《马克思主义经济学 史1929-1990》，历史资料多取材于沈志华主编《一个大国的崛起与崩溃&amp;mdash;&amp;mdash;苏联历史专题研究1917-1991》，闫永飞《苏联社会主义过渡时期的新经济政策》，黄立茀主编《新经济政策时期的苏联社会》。这无疑犯了取材样本过少的错误，容易偏颇。碍于笔者个人能力、精力和现实状况，实在无能再进行过多展开了。望得到大家建议、批判。
笔者对所有参考文献并不全然赞同，对个别文献更是批判大于赞同，为此将以上材料进行了批判性地整合，融入自己观点。以下文章有相当多的文献原文引用，但笔者认为这种大量引用具有价值，有助于清晰理解，涤除污垢。
请相信，我是尽量采取客观态度，并非苏吹或苏黑的屁股站位。希望广大读者能够理智看待，不因批判和肯定这两种色彩本身就采取过于感性态度。
马克思的&amp;quot;科学社会主义&amp;quot;及其目的论的缺陷 自马克思中年毕业前夕作文《青年在选择职业时的考虑》至其生命终结时未完成的一些作品，我 …  ]]></content></entry><entry><title>吉林大学经济学院、金融学院院长李晓教授“解决办法”</title><url>/post/%E5%90%89%E6%9E%97%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E9%99%A2%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AD%A6%E9%99%A2%E9%99%A2%E9%95%BF%E6%9D%8E%E6%99%93%E6%95%99%E6%8E%88%E7%9A%84%E8%A8%80%E5%A4%96%E4%B9%8B%E6%84%8F/</url><categories><category>社科</category></categories><tags/><content type="html">  吉林大学经济学院、金融学院院长李晓教授“解决办法” 原文： 国家命运与个人命运 | 吉林大学经济学院、金融学院院长李晓教授在2018年毕业典礼上的讲话
https://mp.weixin.qq.com/s/w4gEgxS177t90V-tGAHuJA 在知乎看到一个如何评价李晓教授这段讲话的问题：
https://www.zhihu.com/question/283465673/answer/434552275 我的回答：
细思极恐。
这种“恐”，不是因为李晓教授说出了 民族国家与全球化矛盾，美元占主导地位、依托政治、军事、经济国力的金融资本在全球化中的强力地位，这些内容在实践中有价值，但在社会学、政治学理论中应是老调重弹。
“恐”的是，大量答主看不出言外之意。有人说李教授认识水平超越了国家，还有人说“没有提出解决办法”，这些知乎答主的回答反映出我们国家人文社科方面的极大落后。
为什么我说这些答主回答是错误的，因为：
最“恐”的就是李晓教授的言外之意，也是几个回答中所说的“解决办法”。李晓教授的解决办法集中在“我们的主动权”这一个段落和其后一段。无论是国家还是李晓均没有直言解决办法，也没有办法直言，只能隐晦提出。什么是“熊彼特式的创新”，什么是“谁的制度安排更有利于经济增长和发展……”。
“熊彼特式的创新”即熊彼特所说“创造性破坏”，一些经济学人用其为经济危机辩解，但是从不会将其全面引用。引用《马克思主义经济学史1929-1990》一书第十八章内容。
熊彼特强调,在“创造性破坏” ( 他认为这是在马克思那里发现的 ) 的经典辩解中,认为“这个制度是残酷的、不公正的和紊乱的,但是,它的确提供了商品,然后毁掉这一切,这些商品是...... [ 人民 ] ......需要的”。 李教授的观点和GJ的政策是一致的，简而言之是“新古典自由主义”，所以李教授说支持大大。两者同路，但金融系统所要求的“自由”远远大于国家所能给予的“自由”，即使国家的自由政策已经是李教授所说“熊彼特式的创新”。这个金融学院院长李教授说法和其他金融集团所要求的并无二致。
李教授说提的解决办法，便是新古典自由主义。
  </content></entry><entry><title>《列斐伏尔空间批判理论研究》读后感</title><url>/post/%E5%88%97%E6%96%90%E4%BC%8F%E5%B0%94%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%89%B9%E5%88%A4%E7%90%86%E8%AE%BA%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>社科</tag><tag>列斐伏尔</tag><tag>空间理论</tag></tags><content type="html">  缘起 本书是作者张笑夷在黑龙江大学求学时所作博士论文转为专著出版，衣俊卿进行了指导。不知为何，原博士论文和纸质版本均难以购得，我只好入手Kindle版电子书。
我在初次阅读本书过程中，对一些概念和理论以及思维方式均感困惑，后决定先阅读马克思原著，主要是《资本论》。所以说来，这本书倒是我观看马克思原著的领路人。
阅读《资本论》后，回头再来看本书就显得轻松许多了。通读本书大概花了我两个半天时间。
历史脉络 我个人认为，本书最主要的特点就是历史脉络。这种脉络大概分为两个部分：
列斐伏尔个人理论的发展脉络。本书几乎提及了列斐伏尔所有著作，并将其学术生涯分为三个阶段：
第一个阶段是从其学术生涯的开端到《现代性导论》出版之前(时间上大约从 20世纪 20 年代中后期到 50 年代末) ,这是列斐伏尔对马克思主义的译介、阐释和日常生活批判理论初步确立的阶段。
第二个阶段是以《现代性导论》为界标到《日常生活批判 III:从现代性到现代主义(走向日常的元哲学)》出版之前(时间上大约从 60 年代初到 70 年代末) ,这是列斐伏尔以现代性问题为思考原点对当代新资本主义进行社会学和政治经济学批判的阶段。这一阶段以 1968 年学生运动为界标又可以分为两个时期。
第三个阶段是以《日常生活批判 III:从现代性到现代主义(走向日常的元哲学)》为界标到逝世前《节奏分析要素:节奏知识导论》的完成(时间大约从 80 年代初到1991 年)。列斐伏尔认为,伴随着 20 世纪 80 年代的到来, “现代性的终结” 作为问题被提上日程。在他看来,这预示着一场伟大的变革。现代性终结了,现代主义取代了现代性,实现哲学的时机错过了。悲观情绪一直弥漫在列斐伏尔后期的著作中……第一，……他试图阐释伴随着资本主义生产方式的进化,日常生活由传统社会文化的 “剩余物” 变成生产方式变革的 “基础”,生产方式竭力通过规划这个基础而将自身构造为一个多种等价体系组成的系统。第二,面对思想批判能力的丧失正成为社会常态的这种更深刻的危机,列斐伏尔试图走向每日生活的元哲学……
此外张笑夷还介绍了国内外专家学者对列斐伏尔的研究历史，这些描述有助于我们选择合适自己的列斐伏尔著作，并有助于我们获取对列斐伏尔整体思想脉络的基本全面认识。
世界历史的发展脉络。列斐伏尔的思想根本源自马克思之社会性的历史唯物主义。
本书对于马克思和黑格尔的部 …  </content></entry><entry><title>《马克思主义经济学史1929-1990》的水货读后感</title><url>/post/marx1929-1990/</url><categories><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>马克思，政治经济学</tag></tags><content type="html">  本书的不足 书中对于一些理论概念、代数公式介绍不足。鉴于本书是历史学性质，并且可能有篇幅限制，需要参考“参考文献”才能更好理解本书，这方面我力有不足，只好对本书浅尝辄止。 90年代至今30多年来出现了一系列对世界各国产生重要影响的问题，由于本书原版出版时间为1992年，自然会受到历史局限，对一些理论难以触及和深入。我个人认为，本书理论历史其实只论述到上世纪七十年代末。本书大概未对以下几个当代理论部份进行较好阐述： 本书对撒切尔新古典自由主义（Neoliberalism）新政只有极简短介绍，并且没有深入。
民族国家与全球化理论阐述不到位，对民族国家资本发展和全球化资本流动的内在张力——也包括垄断资本——抱持过于乐观想法。本书对于这方面内容主要集中在“民族国家与全球化”之前的“不发达理论”部份，对日本80年代的经济迅猛发展过于乐观，1990年前后的历史事实证明了这点错误。考虑到本书第一卷中作者也将布哈林的民族国家与全球化思想拆散打碎。
在本书中难以找到金融资本方面的深刻论述。马克思在《资本论》第三卷中阐述的金融、信用资本，还有后来各派经济学家围绕金融资本的论述在本书中都鲜有提及。
“去工业化”理论匮乏。世界经济在近三十年经历了“去工业化”的历史巨变，如美国底特律、中国东北等地。而今时今日，第一部类——生产部门（包括工业）又显现出了它的重要性，开始被各国重新拾起，又成为一种新课题。
资本主义经济危机（未写完） 1929年美国、德国等资本主义国家大萧条没有如部份激进的马克思主义者预想的那样，导致资本主义持续走低，面临崩溃。试图借助资本主义崩溃从而轻易走向社会主义道路的“捷径”被现实证明是不可行的。
早先修正主义者考茨基等人说，马克思在原著中并没有提及资本主义“永久性危机”和“崩溃”理论，只是提到周而复始的危机，在此看来是正确的。但是马克思原著中确实也有试图借助资本主义走低来联合世界无产阶级的想法。
奥托·鲍威尔、尤金·瓦尔加、弗里德里克·波洛克对于萧条后的预测是正确的，国家经济权力提升、对经济生活各个方面进行干预。矛盾不能消除，只是被抑制。垄断资本、经济寡头、大农场主受益于“国家垄断资本主义”。
随着工人分工、失业和市场分化等一系列因素，无产阶级失去独立性和力量，面临着越来越困难的局面。波洛克还有个论点很有意思“,它还必须阻止民众生活水平的提高，唯恐增加工人闲暇时间会为‘批 …  </content></entry><entry><title>《马克思主义经济学史 1883-1929》的水货读后感（二）</title><url>/post/marx1883-1929-2/</url><categories><category>政治经济学</category></categories><tags><tag>社科</tag><tag>马克思</tag></tags><content type="html">  《马克思主义经济学史 1883-1929》的水货读后感（二） 正如作者M·C·霍华德和J·E·金在导言中所说，“马克思主义政治经济学在这些年的发展，同实践性的政治问题不可分割地交织在一起。”。我觉得书中有句话非常经典，透露出现实社会的吊诡和无常，“人类一思考，上帝就发笑”：“主要关注推动资本主义发展的俄国人，以破坏资本主义的发展而告终；期待资本主义崩溃的德国马克思主义者，却开始与资产阶级合作并维护资本主义。”
德国的科社实践 在马克思主义发展过程中，与马克思同恩格斯有过直接接触并追随的考茨基、伯恩斯坦、施米特、桑巴特等人在后期都走向了严重修正，甚至背离马克思而去的道路。严重修正主义者还包括影响后世几乎所有马克思主义者，写出了《金融资本》的希法亭——即使希法亭至死也认为自己是马克思主义者。
德国方面的修正主义道路，按书中观点源于当时资本主义危机周期远远超出了马恩预想的十年周期，六大银行和大工业高度结合，保持稳定和快速发展，还有马克思主义德国社会民主党当时在德国的迅速发展。另外我认为受俾斯麦式社会主义和国家主义在德国、奥地利的发展影响，及其对科社的消融作用。
俾斯麦先生说,要粉碎社会主义, 仅仅采取镇压手段是不够的,还必须采取种种措施以消除不可争辩地存在的社会混乱现象,保证工作的秩序, 防止工业危机以及其他等等。他答应要提出为社会谋福利的这种’积极’的建议。 （马恩全集，第一版，第19卷，第191页）
希法亭承袭自《资本论》第三卷的金融资本理论虽然是划时代意义的，影响后世所有人，列宁帝国主义理论就深受他的影响，但我觉得还不足够成熟，暂且不表。“希法亭似乎是自马克思以后把利润率下降和危机(而且间接地与资本输出)联系起来的第一人。他对比例失调的分析和对马克思再生产模型的详细考察…… ”又影响了后来的卢森堡和鲍威尔。
考茨基的主要贡献在于帝国主义。他所提的关于农民的看法，我认为是符合资本主义不发达不全面时期的农民状况的，即使在现世，我们仍可找到应用之处。“农民可能通过‘劳动过度’和‘消费不足’来抵制资本主义农业的侵蚀(换言之,他们将比产业工人劳动更加努力而消费得更少)。”
考茨基后期提出的“超帝国”，希法亭后期提出的“总卡特尔”均错误乐观地认为资本主义发展的稳定将一直持续下去，资本主义将消融国家内部和国家之间的界限，寻求最大理智。斯滕伯格对修正主义的批评比较形象生动：“修正主 …  </content></entry><entry><title>《马克思主义经济学史 卷1：1883-1929》的水货读后感（一）}</title><url>/post/marx1883-1929/</url><categories><category>社科</category><category>马克思</category></categories><tags><tag>社科</tag><tag>马克思</tag></tags><content type="html">  引子 我们应当学习的是马克思主义史，而不是局限于马克思个人的马克思学。 正如马克思的著作有大部分内容建立在前人基础上，然后发展并融入自己的真知灼见，马克思主义经济学史中的诸多人物也是建立在前人理论基础之上，并发展融入。无法想象一个前不见古人、后不见来者的超天才横空出世，提出诸多独创深刻见解。
只有在这种理论联系实际的历史考察中，才有助于我们真正理解和加深理解马克思，并对其进行继承、发扬和批判、扬弃，这也是马克思历史辩证法的核心所在。在这一学习过程中，我们也会对历史，国家——特别是中苏等社会主义国家历史有着更为清晰的理解。从而明得失，知兴替。
我对马克思本人著作基本只限于《资本论》，对他的科学社会主义理论和马克思主义经济学史的了解几乎是完全空白，本读后感仅限于这一本二手文献。并且我是初级马克思爱好者，各方面水平有限，这更加降低了这篇读后感的价值，希望读者给予更多建议和批判。
特别感谢知乎 @克里夫托，在我向其索要最为简短的马克思书单时，他向我推荐了这本书。
阅读本书的困难 在阅读和理解马克思著作的过程中，读者有时经历晦涩平淡的低谷——特别是《资本论》第二卷中部分内容；有时为十九世纪英国老曼彻斯特大工业时代的工人和童工们的悲惨状况哀伤；有时愤恨于为罪恶开脱的庸俗传教士、卫道士嘴脸，有时也会对人类社会产生绝望的情绪。但是，即使面对这些负面情绪和低谷，在阅读量和理解程度的日益加深中，读者仍常是斗志高昂的，经历层层叠起的高潮，批判精神与日俱增……总体来说，阅读马克思的过程仍是正面、光明且充满力量。
而阅读马克思主义经济学史不同。马克思于1883年逝世，遗留下未完成的《资本论》二、三卷、剩余价值论和一些未出版的著作。在1930年后，《1844年经济学哲学手稿》和英文版的《政治经济学批判大纲》才出版，本卷书便写作于这个时间段。马克思在此成为不具本体的幽灵。他时而浮现，体现出自身伟大价值；时而消隐，面对着各种质疑、批判，被指出明显的不足和错误；时而强大，绘出整个人类历史中表现出来的原始性、动物性，并指导构建宏伟蓝图；时而渺小，资本主义的自我调节能力，应用一切为自己增殖开辟道路的能力、吞噬和改造异议的能力时常显示出资本主义的强大，并指责着马克思。
从马克思原文，一下子跳到具有较强批判和知识点密集的本书，使阅读过程并不轻松。历史过程中，不管是外部对马克思主义经济学的批判和修正还是马克思 …  </content></entry><entry><title>草稿之一——维基解密、阿桑奇与西方政治</title><url>/post/%E8%8D%89%E7%A8%BF%E4%B9%8B%E4%B8%80%E7%BB%B4%E5%9F%BA%E8%A7%A3%E5%AF%86%E9%98%BF%E6%A1%91%E5%A5%87%E4%B8%8E%E8%A5%BF%E6%96%B9%E6%94%BF%E6%B2%BB/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>维基解密</tag></tags><content type="html">  草稿之一——维基解密、阿桑奇与西方政治 以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
维基解密简述 维基解密官网的域名wikileaks.org注册于2006年10月4日，朱利安·保罗·阿桑奇一般被视为其创始人。自维基解密成立之初，就着力于解密大批文档。创始之初采用公共编辑方式，任何人都可以发布、修改页面。后来改为只接受具有政治、外交、历史或伦理意义的文件，所提交文件需要匿名维基解密工作人员的审阅。
维基解密在十年多的时间里，多次对世界造成巨大影响。如公布肯尼亚原总统腐败案；阿尔及利亚政府与石油公司合作，破坏另一家石油公司的设备造成石油大面积泄露；伊拉克战争美军直升机射杀平民，包括两名路透社记者和儿童；阿富汗战争的大量文件及关塔那摩虐俘；美国、俄罗斯的可以侵入几乎涵盖所有系统的网络黑客工具等。
希拉里邮件门事件 在2016年，维基解密先后发布10多万封有关于希拉里的邮件，一般被称为“邮件门”，影响更是巨大。本节内容有借鉴以下网页。
知乎：DNC邮件中有哪些美国民主党不可告人的内容？ 知乎：如何看待The Podesta Emails？ GitHub：希拉里邮件门数据 为力求客观表述，克林顿基金会连续杀人、撒旦教披萨门等经由网友讨论演绎出的阴谋论不计算在内，只节选其中极少数邮件和与之相关的后续发展如下。
2016年3月16日，维基解密发布30322封希拉里邮件，邮件收发时间跨度为2010年6月至2014年8月。
2016年7月22日，维基解密发布19252封DNC邮件，邮件收发时间跨度为2015年至2016年5月25日。
emailid/25希拉里竞选团队用邮件向DNC（民主党全国委员会）确认已收到几张DNC支票，被Jordan Kaplan严厉斥责：“不要再像这样发邮件。你认识Alex（直接跟他说）。不要犯蠢。”（根据网友分析，希拉里竞选团队通过HVF和DNC获取超过政治献金限额的捐赠，然后将超额捐赠化整为零，将这笔钱投入到广告或者通过小额筹款）
emailid/1041 DNC中的Luis Miranda提供了造谣污损特朗普的几个方向。如特朗普危险、暴力、侮辱女性、穆斯林、墨西哥人、反对言论自由等。
emailid/17065富人Liz为HVF（希拉里胜利基金会）开具了一 …  </content></entry><entry><title>《我这样考上东大和哈佛》学习笔记</title><url>/post/%E6%88%91%E8%BF%99%E6%A0%B7%E8%80%83%E4%B8%8A%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E5%92%8C%E5%93%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url><categories><category>学习方法</category></categories><tags><tag>学习方法</tag></tags><content type="html">  给孩子做个学习方法《我这样考上东大和哈佛》的笔记。
16倍速学习法 学习成果 = 资质 x 策略 x 时间 x 效率
资质 资质就是头脑能力。
相信自己的头脑很好。“这么好的头脑不好好发挥，岂不是太浪费了！我要把潜藏在脑中、不为人知的神秘力量激发出来。我要召唤脑中那群优秀、强大、蓄势待发的精英部队。” 阅读能力是一切的基础。 写作能力。 算数。相当于计算能力、数字创造力、推理能力等。 随身带着书，随时看。 选择读哪本书。花4、5分钟看看书名、封面文字、作者简介还有 目录 。高中或大学时和之后，看看书有哪些参考文献，以便选择下一本该读的书。 在书中有印象的地方，或者重要的地方，画线和做笔记。 不要一下子就看很难的专业书籍，可按漫画书-&amp;amp;gt;小说-&amp;amp;gt;入门书-&amp;amp;gt;专业书的顺序来，由易到难。 当读书是为了某个明确的目的时，就可以用速读来掌握重点。这通常是在读实用书籍时会用的方式。阅读实用书籍的第二个秘诀是，只要读到重点，务必确定具体范例和实践步骤1。 好书要读出声音，要反复阅读。 经常结合书本思考、标记， 做笔记，写读后感或总结。不一定非要是文字，也可以是关键词、图画、线条等笔记符号。 写作时（包括读后感、总结或书摘），一定要定出时间限制和目标字数。考虑记叙文六要素5W1H（时间、地点、人物、起因、经过、结果）。 思考现实中的各种数字问题，就会看懂以往含糊不清的东西，甚至想出新的创意来。思考当前的复杂情况是否可以套用小学文化程度的数学就能解决。 策略 针对学习的目的、目标，彻底思考应该采取何种学习方式。 能够以一年、数个月为单位提高学习成果的方法，就是制订“策略”。
自己动脑思考 做什么、何时做、做多少以及怎么做，自然而然就会提高学习成果。
想要成功学习，就必须树立明确的目标，从心底强烈渴求“我要做”才行。为此，目标绝对不能模糊，一定要非常具体。 设定达到目标的期限。一定要限定“到何时为止”的目标达到期限才行。告诫自己“这天之前没达到就惨了”。 充分了解你的目标是怎么构成的？有哪些特征？最近趋势如何？（细分） 横向分解目标的要素：如具体有哪些科目，每科目具体分数。然后再把每一科目细分，如选择题目标分数多少，填空题目标分数多少，应用题目标分数多少。不停细分，直到觉得自己做得到为止。 纵向分解目标的时间轴：例子，目标：6个月后会写600个字。达到目标所需的进度：每月 …  </content></entry><entry><title>草稿之一————当代艺术</title><url>/post/%E8%8D%89%E7%A8%BF%E4%B9%8B%E4%B8%80%E5%BD%93%E4%BB%A3%E8%89%BA%E6%9C%AF/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>艺术</tag></tags><content type="html">  以下只是粗陋的第一版草稿，后被整节弃用，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
我没有接受过任何专业训练，导致草稿臃肿复杂、错误多多，还是希望有合作者或者替代者能够加入这个项目，进行一系列的修正、改良或者重写。
当代艺术这篇草稿让我数次想放弃不做，但可能因自身死板又没接受过专业写作训练，难以搁置难题，使这篇文章始终横在眼前，只好硬着头皮前行。
哈哈哈，草稿居然也越来越难写，如果有读者的话（乐观估计的话，目前读者数量应该不会超过3个人吧，OOPS），争议也会越来越大，JUST FOR FUN吧～
sd44sd44@yeah.net 草稿之一——当代艺术——版本0.1 当代艺术的概念 什么是当代艺术，它具体起源于何时，主要表现是什么？像艺术的概念一样，并没有一个确定而公认的答案。在众说纷纭的“当代艺术”概念阐述中，往往也存在着观念艺术、后现代艺术、当代艺术这三者之间界限不明、混淆不清或者顾此失彼的问题。
在《詹森艺术史》中，没有单独提及当代艺术，只介绍了比较细分的观念艺术风格和后现代艺术风格等。笔者认为，虽然没有涉及当代艺术的概念，但《詹森艺术史》中关于艺术哲学理论的阐释非常精准到位和克制。
20世纪80年代以来，艺术界关注的艺术风格通常被称为后现代艺术（Postmodern art）。60年代中期，欧洲文学评论界确定了“后现代”这一术语的含义，并首先在文学领域使用；这个圈子的核心人物是法国哲学家雅克·德里达（Jacques Derrida，1930-2004年），其理论也被称为“解构主义”（Deconstructionism）或“后结构主义”（Post-Structuralism）。
50年代和60年代期间，罗伯特·劳申伯格、安迪·沃霍尔和罗伊·利希滕斯坦都对这一问题很感兴趣。虽然后现代主义在视觉艺术领域的灵感来源就是这个时期，但艺术界真正自觉进入新时代的情况直至70年代晚期才出现。[1][1077页]
他们还受到另一位法国后现代哲学家或后解构主义哲学家让·鲍德里亚（Jean Baudrillard，1929-2007年）的影响，后者的拟像（simulacrum）理论影响尤为重大。……超级现实，通过包含电影、电视在内的大众媒体，美国人创造了一个虚假、完美、永恒的世界，仿佛比现实本身更加“真实 …  </content></entry><entry><title>草稿之一——生命</title><url>/post/%E8%8D%89%E7%A8%BF%E4%B9%8B%E4%B8%80%E7%94%9F%E5%91%BD/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>生命</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
草稿之一——生命 生命权是最基本,最重要的人权,如果无法充分保障人的生命权,那么一切其它权利都是空中楼阁。无端剥夺人的生命,或者肆意对人施加恐吓、虐待和折磨,就是用一种非人权的待人方式。任由这种情况发生,个人权利就无从谈起。所以一般各国的刑法都将侵害他人生命权的罪行量刑最重。“生命权是一个人之所以被当作人类伙伴所必须 [1] 享有的权利。”
关于无国界医生的一场争议 无国界医生是一个独立的国际医疗人道救援组织,致力为受武装冲突、疫病和天灾影响,以及遭排拒于医疗体系以外的人群提供紧急医疗援助。无国界医生只会基于人们的需要提供援助,不受种族、宗教、性别或政治因素左右。
不完整的中国内地无国界医生(MSF)成员名单(包括医生与后勤人员,按姓名拼音排序,排名不分先后)阿依夏·那万、安娜、柴溪、蒋励、潘渊、屠铮、王娅王俊(夫妇二人)、魏钊华、赵一凡、张定宇、曾思斌、周吉芳、邹纬等等。实际人数应为 30人以上。笔者向这些致力于在最恶劣环境下拯救生命的仁人志士致以我个人最大的敬意!(Warning:跟 MSF 联系下,看能不能要到名单)
MSF(无国界医生)首位中国内地成员是潘渊,他于 1998 年就加入了 MSF,才开始时做中国境内志愿工作,于 2001 年 2 月作为 MSF 首位来自中国内地的海外志愿者[2]赶赴苏丹。(Warning:肯定是中国内地首位 MSF 海外志愿者,但仍需确认是不是首位 MSF 内地成员)
2006 年,潘渊鼓动他的表姐——当时正在北京大学人民医院医学部任职妇科主治医师的屠铮加入 MSF。2007 年 3 月,屠铮作为 MSF 医生赶赴利比亚执行为期半年的救[3]援任务。成为中国内地首位参与无国界海外救援项目的医生。(Warning:据说至今为止,屠铮参加过 5 次海外项目了,需确认)
在互联网舆情方面,关于 MSF 的讨论话题很少,单个话题的讨论人数基本都在 10人以下,只有知乎网的关于蒋励的一张帖子热度较高,文字回复条数过千。题目是,《如[4]何看待北京医生辞职去阿富汗参加无国界医生?》。蒋励在北京大学医学部完成八年本硕博连读教育后,顺利入职北京大学人民医院。受师姐和领导屠铮影响,“2012 年参加了无国界 …  </content></entry><entry><title>草稿之一——工作日</title><url>/post/%E8%8D%89%E7%A8%BF%E4%B9%8B%E4%B8%80%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%97%A5/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>工作日</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  以下只是粗陋的第一版草稿，可直接移步 https://github.com/sd44/dingjia 下载最终成书 PDF，获得更好观感。
我在做一个个人自发的电子书项目。这本电子书主要是我个人的一些胡思乱想，它将是个四不像但又什么都像的怪物，涉及人文、政经、社科的诸多方面。
将这本书的完成是我最主要任务。相比之下，读者几何，错误几多，社会影响多寡等问题都不那么重要，甚至可以忽视,但我仍希望这本耗时耗力的电子书能够尽量多多具备正确性。
本项目特别需要医疗、教育、互联网、外来务工人员、公务人员与我的第一手交流资料，同我随便聊几句话就可以。同时需要社会学、经济学（特别是金融方面）、政治学方面的学者给予指导（有些知识，如金融、福利制度等我从未接触过，这为电子书的完成带来太多不可知，如能有人认领相关章节写作就太好了）。
衷心希望各行各业人士均能和我交流，如果能同我一起协作完成这本电子书就更好了。我可以排在作者列表任何一个位置，可以以GNU或其他自由授权协议发布文档。\bigskip
我的联系方式是： sd44sd44@yeah.net 下文为我刚写完的一个草稿。大概还需要二十来个类似的草稿，最终汇编整理成文。希望大家踊跃探讨反馈批评指导。
草稿之一——工作制 传统超时加班企业 在中国，劳动密集型企业是我们传统的超时加班重灾区，制造业现象更为严重，这方面曾经引起社会最大关注的是富士康连续跳楼事件，仅2010年一年曝光出来的就有“14连跳”。富士康为降低、杜绝此类事件采取了一系列举措，2010年、2011年两次大幅提升工资、建全加班制，铺设大面积防跳楼网，签订《不自杀协议》……2011年后，就很少有相关报道了。
有意思的是，根据《富士康工资、工时与生产管理调研》一文，虽然至2015年为止，富士康工人超时加班现象仍较严重。但是“2013年媒体又报道了富士康新一轮的变相裁员浪潮（在2013年富士康全国用工规模减少了21万），引起工人以“跳楼”或停工等形式的激烈反抗。”。2016年，BBC发文报道《富士康用机器人取代了6万名工人》。至于为何会发生超时加班与严重裁员同时并行的情况，我们放在下面原理小节中再做整理。
新型超时加班企业 金融和互联网企业是二十一世纪新加班重灾区。华为的“加班文化”流传甚广，有很多段子。华为苏州研究院椅子背后常备的睡袋，酷爱加班文化的日本专家入职华为两个月后愤 …  </content></entry><entry><title>《资本论》第一卷和《跟大卫·哈维读资本论》第一卷</title><url>/post/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E8%AE%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%B7%E5%92%8C%E8%B7%9F%E5%A4%A7%E5%8D%AB%E5%93%88%E7%BB%B4%E8%AF%BB%E8%B5%84%E6%9C%AC%E8%AE%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%B7/</url><categories><category>马克思</category></categories><tags><tag>马克思</tag><tag>资本论</tag></tags><content type="html">  本文档完整版本请下载PDF版本，除文中内容外还增加了参考文献页码和《资本论》原文笔记 http://sd44.github.io/2017/12/15/%E3%80%8A%E8%B5%84%E6%9C%AC%E8%AE%BA%E3%80%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%B7%E5%92%8C%E3%80%8A%E8%B7%9F%E5%A4%A7%E5%8D%AB%C2%B7%E5%93%88%E7%BB%B4%E8%AF%BB%E8%B5%84%E6%9C%AC%E8%AE%BA%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%B7/daskapital.pdf 天才资本家海大富的《资本论》第一卷实践记 本文借助于《跟大卫哈维读《资本论》第一卷》一书，对《资本论》第一卷的一些概念本身 和它们彼此之间的联系进行了简单概括和整理。
海大富波澜壮阔的一生 我们首先假设在18世纪末，一个名为海大富的英国人作为“可敬的东印度公司”的一位员工， 被派往印度，收取印度人民田赋。靠着高的离谱的田赋，肥了东印度公司，也肥了海大富， 还有就是饿死了很多印度人。
海大富比较恋家不喜漂泊异国，带着他的第一桶金回到英国曼彻斯特市。当时英国正在实行 “公有地圈围法”，地主借以把人民的土地当做私有财产赠送给自己，许多农民失地，并且 失去了生产资料，向城市游离寻求工作。之前的殖民掠夺和这里使农民与生产资料剥离的活 动都是资本的原始积累。海大富适时地开办了一家棉纺织工厂，并招入多名廉价失地农民。
产品生产过程中，转变为生产资料即原料、辅助材料、劳动资料的那部分资本，在生产过程 中并不改变自己的价值量，叫作不变资本。转变为劳动力的那部分资本，在生产过程中改变 自己的价值。他再生产自身的等价物——体现必要劳动时间的、等同于可变资本的劳动力价值， 和一个超过这个等价物而形成的余额——剩余价值。
资本主义经济的运行规律导致了资本家们无限制的竞争，竞争的强制规律又导致资本家对于 增加剩余价值的不懈追求，海大富也不能免俗。
他引进了先进机器。因机器的引入，使生产力得到极大提高，另外可简单通过提高机器速度， 扩大工人劳动范围——增加工人可以控制的机器数目等手段增加工人劳动强度。缩短生产商品 的社会必要劳动时间，增加工作日中必要劳动时间和剩余劳动时间的量的比例，由此而生产 的剩余价值叫作相对剩 …  </content></entry><entry><title>《从丁家庄城中村说起》前言</title><url>/post/%E4%BB%8E%E4%B8%81%E5%AE%B6%E5%BA%84%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E6%9D%91%E8%AF%B4%E8%B5%B7%E5%89%8D%E8%A8%80/</url><categories><category>丁家庄</category></categories><tags><tag>丁家庄</tag></tags><content type="html">  《从丁家庄城中村说起》前言 （这只是丁家庄项目前言的初稿，目的在于及时汇报这本电子书的进展情况，以获得及时反 馈，并阶段性满足自己，哈哈。请提出您的宝贵意见。可以就任何方面提出意见！整书成书 大概需要3个月时间，我在一些书籍的学习过程中，需要时间消化吸收。）
我于2016年5月份购买了自己人生中第一部相机，开始学习摄影。7月份因街头摄影误入离我 公司和住处都很近的济南市丁家庄城中村，当时我只想将其做为一个比较具有挑战性的摄影 练习地点。随着拍摄练习的深入，我对丁家庄开始关注起来，想将丁家庄城中村作为一个摄 影项目来做。在进行过程中，项目的施行方式和角度也始终在变化，从起初单纯个人的摄影 项目，发展到对丁家庄城中村的了解欲望，并进一步发展至对中国新型城镇化规划的关注， 最终发展至对中国发展的态势见解。这个项目离摄影也越来越远。
我做事半途而废，朝三暮四，贪乐误事，丁家庄这个项目常常面临夭折和停滞，其目的和方 向也总是一片混沌。为解此迷茫，我浅薄了解了社会科学基础知识和一些思想家的见解。这 其中，被本项目引用最多的两个思想家是亨利·列斐伏尔和大卫·哈维。他们两个碰巧都是西 方马克思主义学者，但这与本文立意无关，西马这种身份只是巧合，不代表我对西马倾向。 采用列斐伏尔和哈维的言论可能源于我的批判倾向和项目需要。
批判是现实求索过程中不可避免的产物，它建立在对真实事实的求证基础上，包括对现世的 建议、批评，同时也包括对好的肯定。批评本身的不招人待见，反而使一些人更乐于去选择 这种方式，以使目标对象能够看到批评，从而完善自身。
在国际政治的角斗场中，如果中国因为社会剧痛剧变从而变得贫弱多病，就必然被许多国家 暂时搁置他们彼此之间的争斗，转头立刻联合起来对中国群起攻之，分而食之，进而敲骨吸 髓，让中国万劫不复。看不到这一点的人，在政治上是幼稚无知或者是别有用心的。之所以 会造成这种局势，并非是因我们中国和外国的政治体制或意识形态不同，实质上我认为我们 与他国的共同点——即使在政体和意识形态上——远比不同点多的多，甚至呈多倍比例。只是因 为中国物产丰富，疆域辽阔，市场第一，发展态势迅猛及潜力巨大，且在历史上我们同欧美 各国的交流，没有他们彼此之间的互通交流频繁。我要声明，我坚决拥护党和国家的领导， 对所谓西方自由民主等陷阱和中国重改良等坚决排斥。但是我坚持轻改良，所谓正能量，不 …  </content></entry><entry><title>乱弹琴（六）—— Vertigo《地狱神探》</title><url>/post/%E4%B9%B1%E5%BC%B9%E7%90%B4%E5%85%AD-vertigo%E6%BC%AB%E7%94%BB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E7%9A%84%E5%9C%B0%E7%8B%B1%E7%A5%9E%E6%8E%A2/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>乱弹琴</tag></tags><content type="html">  乱弹琴（六）—— Vertigo《地狱神探》 Vertigo漫画公司是美国顶尖漫画公司——DC Comic旗下的子公司，面向成人，尺度较大。 《地狱神探》连载就出自于这个公司。这部作品也是我最喜欢的一部漫画作品，没有之一。 注意：《地狱神探》连载结束后，主人公康斯坦丁的创作工作就上交给了母公司DC Comic， DC也出了康斯坦丁的连载《康斯坦丁》等。我个人不喜欢DC世界中的康斯坦丁，本文只针对 Vertigo公司的《地狱神探》。
它虽然是套充斥着魔法，天使与恶魔元素的奇幻漫画，却具极其强烈的现实关怀，对社会方 方面面均有正反剖析，对底层人民给予极大理解和悲悯。小小一本漫画书，居然常常猛烈批 评撒切尔实行的新自由主义政策，指责她造成下层人民处境更为艰辛，资本大鳄、政治家从 中渔利得等社会不公现象。
主人公约翰·康斯坦丁是一个反超级英雄的超级英雄。他不相信一切高大上的东西，嘲 笑上帝，戏耍路西法、初堕者，骂撒切尔比恶魔还恶魔。他在需要牺牲朋友去战胜可以 毁灭城市和世界的恶魔时不像其他超级英雄一样秉持必胜的信念，而是义无反顾的牺牲 朋友。但他也可以为朋友亲人下地狱，面不改色地和恶魔打交道。单凭肉搏实力打不过稍微 强大的恶魔，常常只能眼睁睁地看着天使、恶魔们作恶而无所作为，但当机会来临时也 不放过报复他们的机会。康斯坦丁有着现实的界限！界限使其痛苦，常使其在不以与更 大的不义之间只能二选一。无论哪个选项都让人痛苦，都将背负不义的罪名并因此受过。
美漫的编剧、画师、监制相比日漫更换频次较多，因此漫画画风、情结、侧重可能常有改变。 并且美漫的风格非常硬朗，对刚接触美漫的人来说可能刚上来难以接受。这部作品更是硬朗 中的硬朗，如果读者尝试阅读这套作品的话，请坚持看上几话再做取舍！
这套漫画，画风刚硬凛冽，单幅画面也常常元素多样、紧凑、饱满，又统一，富有高雅的审 美趣味。画面镜头立足于现实，不像一些超级英雄漫画一样毫不讲究透视，表现力极强，非 常难得。页面分镜上，两三张图顺序看来，有时具有超越电影镜头的快感。其文字也不若于 画面功力。整体超具力量！力量！力量！！
我个人觉得，这套漫画完全可以作为纪实摄影的顶尖教科书。焦距、角度、构图方式、画面 效果，思想表达等均可在这部漫画中学习到，即使作为漫画，有些角度、手法、创作能力是 摄影并不具备的。
目前《地狱神探》有300话，其中一半有中 …  </content></entry><entry><title>乱弹琴（五）—— 将被遗忘的历史</title><url>/post/%E4%B9%B1%E5%BC%B9%E7%90%B4%E4%BA%94-%E5%B0%86%E8%A2%AB%E9%81%97%E5%BF%98%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%8F%B2/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>乱弹琴</tag></tags><content type="html">  哈哈，这系列有点过于随心所欲了，天上地下什么都想放浪一说，没有统一的主题，好像变 成了盛放我自己乱七八糟想法的一个树洞。今天这篇不谈摄影，想谈历史和真实。
对于是否谈及我的家人我思量再三，谈他们似乎有损宏大和客观。不谈他们呢，那毕竟也是 两个小人物的真实，在某些方面或许可以起到以小博大的作用，那我该怎么做呢？哈哈哈， 一些朋友应该知道我还是会做的 ^_^～
我的爷爷奶奶 （以下均为我的历史记忆，或许会有出入，也没向爷爷奶奶再次考证。）
奶奶说起过他们村一个日伪时期时保长的儿子，抗日时护送过伤员去山西。后来因为受父亲 保长身份牵连在河边被枪毙，后来好像过了一两天，保长儿子的尸体飘了上来……奶奶对这 保长儿子好像挺惋惜。
她18岁当过乡长，估计也是水平不够后来被谈话，不当乡长的话给100元，当时好像挺多的 钱，奶奶就答应了组织不当乡长了，哈哈。奶奶的选择也是无厘头，弄的老了后没有一分退 休金。
文革时，县大院礼堂，主持人说奶奶一字不识，倒背毛选，让奶奶上去背了一篇，并号召大 家学习。奶奶说她其实是初中文化，怎么可能不识字。
小时爷爷奶奶家有本书——《江青传》，印象里是蓝色或青色书皮，封底有江青在审判台上各 种嚣张姿势的小照片，现在想起来这种设计还挺有艺术感。不知奶奶是因江青为山东老乡或 者是一个女人对一强势女人的崇拜或者其他，奶奶对江青似乎并无过多反感，更像是介绍一 个传奇名人而已。
爷爷是45年入伍的胶东兵，炮兵，为人寡言，几乎从不提战争，虽然战争经历对他来说可能 是人生中最重要的经历，他更是从没骂过国民党或者朝鲜联合国军。胶东那边乱，爷爷兄弟 5个可能3个死在了战场上，只有一个哥哥没参军，这在那边不算很特殊。
我问他打仗怕不怕时，他说怕，刚参军时总想开小差逃跑，后来慢慢就习惯了。
爷爷经历过的最惨烈的两次战争，一次是塔尔堡遭遇战（?好像是这地方，可能有误）。 当时直接在墓地挖壕沟。爷爷的炮兵战友负伤，爷爷顺着壕沟找医务员抢救。医务 员被战争的惨烈吓傻了，不敢跟着爷爷走，爷爷踹他一脚才回过神来。另一次是淮海战役， 爷爷说“血流成河”……
后来，中国解放后，爷爷部队被通知长途拉练，结果是直接开赴朝鲜。最近已是晚年的爷爷 说他们在中国这边跨过鸭绿江大桥时，看见对岸的朝鲜境内火光冲天，黑夜照成了白天。我 忽然不再觉得打仗牛逼，放佛觉得看到了一个青年的未知命运。后来爷爷负伤或 …  </content></entry><entry><title>乱弹琴（四）——生活与艺术</title><url>/post/%E4%B9%B1%E5%BC%B9%E7%90%B4%E5%9B%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E8%89%BA%E6%9C%AF/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>乱弹琴</tag></tags><content type="html">  常有人说“艺术源于生活，又高于生活”。我想先说一下我曾经的小伙伴们……
我的小院 我曾经有一段很长的闲置时间，这段时间的无聊漫长让我容易回想起那些曾被深深埋藏起来 的记忆。以下内容均为我自己的回忆与我母亲告诉我的一些事情。
我出生在一个县城的某某公司家属院，家属院大概不到30家住户，但年龄相差不是很大的孩子 却有十来个。
五人团 二耿与我同年，长我几个月，加上小一两岁的三个妹子——玉米、老鼠和婷婷，我们五个常在 一起玩耍。大概一直密切玩耍到96年我上初二时吧，后来就慢慢淡了。我们一起捉迷藏看电 视，偷瞧过女澡堂，砸过沙包跳过皮筋，捉过蛐蛐放过风筝，在家属院前的百货大楼4楼一 层层地骑着楼梯往下滑……。
婷婷大概十岁之前就随家长搬走，对她的事情似乎都不记得了。
童年的我在外人面前非常内向，和熟悉的人玩起来时就得意忘形，至于世事什么都不懂，似 乎也不需要去了解，应了我曾经的外号——大头娃娃。
二耿是团队的核心，幽默、活泼、懂得忍让，几乎都围着他转。一起玩了那么多年，有次踢 足球还是打闹时，二耿仍然笑嘻嘻的装作怕被我的“大力”打到而到处躲闪时，并不强壮的 我似乎心酸的明白，二耿一直让我，他的幽默、团结、领导能力是我一辈子所不能企及的吧， 心想他以后应该能做个大领导。高中时我们去了不同的学校，偶尔见面，他也不如以前开朗。 若干年后，二耿去了莱钢，可能没有做到中层干部，变的更加寡言。偶尔碰到他回家带孩子 时才能看到昔日的笑容。
玉米虽是妹子，但皮略黑，也有点男子汉的性格，沉稳、有时大胆。有次我们故意激她上男 厕所。玉米没有小女孩愿意装作的矜持，豪爽的说“这有什么不敢的”，就在男厕无人时进 去了。她出来时正巧碰到一个陌生男人进去，男人一愣，然后批评了她。我们哈哈大笑的抛 下了玉米……玉米后来读了硕士，在北京安营扎寨，结婚生子。再见她时，我感觉她比我高 了，超过180了。
小老鼠个子矮矮，好动爱笑，蹦蹦跳跳的似乎停不下来，一双并不很大的眼睛，但有精光。 我上高二时，老鼠和玉米也升入同校读高一。有一天，我偶然听到别的同学谈笑间说起她的 名字，说几个男同学和小老鼠一起去过操场边的体育仓库，几个男同学对小老鼠上下其 手……真不敢相信，是不是重名？随后的日子里又听其他人说起过小老鼠，才不得不信。懦 弱的我想过去她家找她，在校园里其实也碰到过她，却始终没去问一声。你到底发生过什么 呀，老鼠 …  </content></entry><entry><title>乱弹琴（三）—— 艺术摄影</title><url>/post/%E4%B9%B1%E5%BC%B9%E7%90%B4%E4%B8%89-%E8%A7%82%E5%BF%B5%E6%91%84%E5%BD%B1/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>乱弹琴</tag></tags><content type="html">  乱弹琴（三）—— 艺术摄影 尽量以一个摄影、艺术圈外人的身份，不顾忌自己学识限度，重在中肯诚挚的述说自己感受 并侧重人文表达方面是我写这个系列的主旨。
那么，我就开始我毫不留情的非专业评价了。
国内不具备文艺知识的“文艺爱好者”们常说“这是艺术！”“艺术没有好坏，只有是 否XX的区分”“你知道他获了什么奖吗，你知道他创作这幅作品时的心路历程吗”“你 何德何能去批评他啊，你有什么成就吗”等等……等等……
对艺术作品的评价重心本应当放在作品本身，其他诸如艺术家自述，媒体访谈录、创作故事、 创作理念等本应只是辅助，不应成为主体。放眼世界当代艺术里充斥着这种喧宾夺主的现象， 因盘外故事、艺术家自述的故作可爱天真的艺术家语言或艰涩难懂的概念堆积——虽然这些概 念既无美感又无营养——而使作品熠熠生辉。但绘画、雕塑、装置等艺术形式，在玄而又玄的 概念堆积方面不能望摄影项背。
好了，我们先说两个在艺术摄影方面的先行者吧。我简单查了下他们的资料，开始乱弹琴了。
刘铮似乎是国内观念艺术在摄影这个媒介中的先行者，代表作是《三界》，好坏影响均较大。 裸体京剧的表现形式在作品首次发表的1997年还是颇为震撼的。
《国人》系列照片较少，似乎大部分看起来较为单薄，只放一张后面需要引述的照片吧。
即使顺着作者所介绍的理念来看这套作品的话，也觉作品无论在感官、经验方面，还是 抽象、概念方面均缺乏美感。观念艺术经常像是只提供了一些积木，需要按照特殊的脑 回路或作者的理念宣称去搭建一个空中楼阁。号称反艺术，实则更为沙龙化和圈内自娱 炒作，更加“艺术”了。
《911幸存者》是刘铮之后几年推出的照片，通过模特、化妆、大头照的方式来展现911所带 来的灾难，模特这种浮华的表情……我个人认为，这套照片实在是乏味浅薄，不知刘铮是陷 入了创作的低谷还是我实在不懂艺术。
王庆松大约在同期推出了他的作品《老栗夜宴图》，根据宋代画《韩熙载夜宴图》布景完成 的一部摄影作品，批评中国从知识到生活均归于艳俗消费主义的作品。但这部作品的完成是 动用大画幅，大场景，模特、化妆、和知名权威，不知是不是也算消费主义。 后来王庆松《跟我学》也有了较大的反响，大画幅拍摄的大尺寸，大规模群众，好像还用到 了电影厂的仓库。但这些学习压力和教育环境其实都是国人全都知道，中日韩一样面临的问 题，我个人感觉王庆松的这套作品出色之处在于大，画面构图舒 …  </content></entry><entry><title>乱弹琴（二）—— 陕西群体</title><url>/post/%E4%B9%B1%E5%BC%B9%E7%90%B4%E4%BA%8C-%E9%99%95%E8%A5%BF%E7%BE%A4%E4%BD%93/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>陕西群体</tag></tags><content type="html">  乱弹琴（二）—— 陕西群体 这个系列是大嘴中的大嘴，我还是想声明几点以避免无意义的麻烦。
1，我对国内摄影作品看的很少，只在这很有限的作品里选择几个摄影师对象来加以个人评 价。
2，本系列所涉及到的人物称呼，均采用贵格会教派的规则，对人不加以尊称、头衔、地位 的说明，均为直呼其名。相比于偶像，本系列更为专注于摄影作品本身。
3，我是非摄影专业人士，摄影于我是纯业余爱好，不必寻求我的个人身份信息，我们未曾 见面相识也无任何过往纠纷。如当事人是在感到不爽，请告知我，我可以删帖 -__-。。
初学摄影时，在美术馆翻到了潘科所著《底片:探寻熟悉的陌生人》一书。里面主要述说了中国 早期纪实摄影中陕西群体的情况，尤其着重于侯登科、胡武功两人的创作历程和对比。
为使读者可以轻松阅读本文而无需再借助其他书籍，我还是将《底片》一书中的部分内容再 复述一下吧：
20世纪80年代，中国出现了一股纪实摄影风潮，以地域特点划分大概有三个群体，北京群体、 上海群体、陕西群体。无论在作品厚度，影响力度度还是持续时间长度上，陕西群体都是三个 群体中最为突出的。而侯登科、胡武功是陕西群体中的领军者。
当时似乎流行结队拍摄，同一个画面，三五好友成群结队一块去采风拍摄。（哈哈，老法师 的起源吗？）因为同一题材两三人一起拍摄，导致画面相似，作品发表时间先后也就常常成 了摄影师们的矛盾点。-___-
侯登科的代表作是《麦客》
《麦客》中最出名的照片是下面这一张 走镰：
根据《底片》一书和侯登科前后作品我觉得可以有几方面启示：
1，西方著名摄影师XXX（忘了是谁），对侯登科等人对复杂场景下构图能力不足的批评，超 过了当时人们的认知——人群嘛，大差不差拍下来就可以了。这个批评给当时侯登科等上了一课。
2，《摄影大师对话录》对侯登科造成了较大影响。（这书不厚很有料，推荐）侯登科从中看到摄影的一个特点——正如苏珊桑塔格所说的——时空切片。一张静态平面的照片，无论是时间还是空间上前后皆无，导致本身说明解释能力都很弱。这个特点表面看来是很大的缺点，极大影响摄影本身所能达到的高度。为弥补或者变废为宝，侯登科想走西方已经流行开来的非叙事性图片路线。
3，我个人觉得，叙事与否倒不是特别关键。关键在于麦客后侯登科不想再拍走镰那种风格 的照片了。^_^。 《麦客》中走镰风格的照片还有
这种走镰似的影像对中下层阶级过于人为和肤浅的 …  </content></entry><entry><title>乱弹琴（一）—— 由严明《大国志》说起</title><url>/post/%E4%B9%B1%E5%BC%B9%E7%90%B4%E4%B8%80-%E4%B8%A5%E6%98%8E%E5%A4%A7%E5%9B%BD%E5%BF%97/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>乱弹琴</tag></tags><content type="html">  乱弹琴（一）—— 由严明《大国志》说起 我早就想写下自己对纪实摄影的较全面的看法，尤其是批评部分。但第一我个人知识面狭窄， 对摄影了解浅薄，直接说起这个话题可能太过不自量力，二是我的个性不善于圆滑和周旋， 直截了当的陈述常是我唯一的发泄路径，这其中透着笨拙和吃力不讨好，往往也伴随很多错 误。放在“乱弹琴”这个系列里，这种直言更会得罪一些摄影大拿或前辈。
现今两三个月过去，我对于“批评”的想法未曾减弱，既然不能熄灭，那就让它放出来吧。 欢迎大家与我有效交流有效沟通，多多批评指正，杜绝文盲野狗叨扰。只接受文字形式的批 驳。
注意！！！注意！！！！！注意！！！！！！ 这系列文章极为主观，极为偏激，可能包含各种错误，请谨慎对待！
想来想去，还是以严明《大国志》开篇吧。
我初次看《大国志》是在手机上，第一印象是画面有冲击力，人们常在现实的杂芜或荒凉中 抽离出来，步入自己追忆或者向往的另一精神家园。但总觉得同义严重，总体力度不足……
第二次看《大国志》，是在书店翻到了实体书，文章与摄影图片搭配，我只看了图片部分。 刚翻数页，就看不下去了。（哈哈，并未看完，并且没有读文字部分就这样妄加批评，好像 很儿戏啊 -__-）
这部作品主要缺点在我看来是，同质化严重，常是较少的、简单的元素叠加，空旷场景下一 两个寂寥人的布置。整体除了这种抽离感找不到层次，较为单薄，不饱满。
而《大国志》最主要的缺点，在于它刻意的设计和摆拍，其中涉及道具、人物。至于后期是 否有元素添加因我没对后期下过功夫，不敢下定论。你说这套作品不是纪实摄影吧，他因纪 实摄影获奖。你说他是艺术或观念摄影吧，它又不可否认的想借用纪实的壳子。并且如果作 为艺术、观念摄影的话，为什么不让画面更加多样饱满有力呢？
在这篇文章寥寥无几的读者里，我想会有相当一部分人要求我给出《大国志》摆拍、设计场 景的证据。我只能说，我给不了，我只能主观断定。这种主观断定基于对纪实摄影照片的欣 赏和实践，并且如果大家稍加努力并不是很难去拥有这种“嗅觉”。虽然做不了证据， 但……我就是大嘴，哈哈哈哈哈哈～
我与严明并无任何瓜葛，可能是我胡乱臆测，看不懂大师作品。也可能是当代纪实摄影里， 起码荷赛大奖好像已经允许修改、摆拍照片参加纪实奖项。严明认为纪实摄影需要突破一些 条条框框吧。 欢迎大家争论和批评，请以文字形式递交。
不想说什么了，也不知道该说什么了 …  </content></entry><entry><title>丁家庄社会调查初始起步的总结</title><url>/post/%E4%B8%81%E5%AE%B6%E5%BA%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%B0%83%E6%9F%A5%E8%B5%B7%E6%AD%A5%E6%80%BB%E7%BB%93/</url><categories><category>丁家庄</category></categories><tags><tag>丁家庄</tag></tags><content type="html">  丁家庄社会调查初始起步的总结 在8月7日与8月10日两天下午，我就当前社会调查问卷，对丁家庄城中村进行了最初的两次 调查走访。
这两次调查中，完整回收问卷数量不多，当前只有四份，且被调查对象都是户籍人员。表现 出一些优点，同时也暴露出各种问题。社会调查工作要常常阶段性反思总结，这里我就总结 下当前的情况吧。
这份问卷13页，每人基本都要回答近百个或者更多问题，涉及每个家庭成员、家庭等较 为隐私的问题。就当前问卷回收效果来看，难度比预期低，原因倒是在意料之中。那就 是丁家庄居民具有强烈的诉说欲望。
调查走访过程中，因为是随机路访，调查环境处在大庭广众之下，因此常常吸引6、7人 甚至更多人围观。围观带来的好处是能够激励被调查者勇敢回答问题，一些问题的答案 能够得到更清晰地解释，并能够使调查者在丁家庄环境下混个脸熟。坏处是众说纷纭， 七嘴八舌，诉求常常偏离调查问卷本身，一些时候使被调查者变成了围观人员的倾听者。 单份问卷完整回收目前平均近一小时，不过这里有部分原因是初期调查需要补充了解很 多问题的情境下所产生的。并且在对丁家庄户籍人员的围观采访中，对当前被调查者采 访结束后，其他户籍人员均表示该说的都已经记录下来了，他们想表达的都一样，不需 要再说什么了，拒绝接受采访，并表示让调查人员复制答案就可以了 -__-。
个人控制局面能力欠缺，在七嘴八舌环境下或者被观众给带歪了或者说略为生硬的想控 制局面。
理解能力欠缺，因个人知识面问题，对农村、社会制度等缺乏理解能力，如新农保和耕 地占用。特别是耕地占用和分配问题，因丁家庄原有10个队，几个队情况都有差别，了 解起来较为困难而问卷在这方面设计较为单一。
个人情绪控制能力不佳，个人化、理想化倾向略重。如自己在面对要求付费才回答问题 的被调查对象时，略微有脾气，往往对其直接不加说明的拒绝。社会调查，调查的是社 会的方方面面，更应保持一种客观和平等对待各群体的态度。不应理想化、规范化被调 查对象。这里还有件趣事，之所以有人想要钱，也是因为前不久有两个女生前来做过社 会调查，每个调查对象都会得到50元现金。哈哈哈哈，我其实听到后心里还是很安慰的， 容易伪造和不被重视的社会基层调查还是有人在做的。
本次调查采用随机路访的方式，随机路访不是概率性的。非概率性的不足在此次调查中 表现得很明显。如遇到的、采访到的多为丧失劳动能力或家庭收入不高 …  </content></entry><entry><title>丁家庄城中村社会调查问卷试运行版</title><url>/post/%E4%B8%81%E5%AE%B6%E5%BA%84%E5%9F%8E%E4%B8%AD%E6%9D%91%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%B0%83%E6%9F%A5%E9%97%AE%E5%8D%B7%E8%AF%95%E8%BF%90%E8%A1%8C%E7%89%88/</url><categories><category>城中村</category></categories><tags><tag>社科</tag><tag>城中村</tag></tags><content type="html">  丁家庄城中村社会调查问卷试运行版 丁家庄调查问卷试运行版第一版。 不管如何，这份试卷必须在2017-08-05日正式施行了。
请在此之前提出您的宝贵意见。
QQ: 25931014 微信：sd44sd44 EMAIL：sd44sd44@yeah.net
{% pdf main.pdf %}
  </content></entry><entry><title>《社会学》吉登斯版（上）</title><url>/post/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E5%90%89%E7%99%BB%E6%96%AF%E7%89%88%E4%B8%8A/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>吉登斯</tag></tags><content type="html">  因为本书中关于社会学的方法论比较简略，不如我手头一本《社会研究方法——定性和定量 的取向》详细。因此关于《社会学》这本书的笔记并不包括本书中大量社会学方法论。因类 似原因这份笔记对以往社会学调查成果的涉及也很少，如有需要，建议还是阅读原书。
什么是社会学 三种社会学传统：
功能主义（涂尔干） 社会是一个复杂系统，它的各个组成部分协同工作产生了稳定，社会学研究他们的关系。 有机。强调道德共识，例如宗教。 冲突理论 突出社会中分化的重要性，为此而集中于权力、不平等和激烈的斗争等议题。他们倾向于把 社会看作是由追求各自利益目标的不同群体组成的，这就意味着冲突的可能往往就在眼前。 冲突理论家考察支配群体与弱势群体之间的紧张关系，希望理解控制的关系是如何建立和维 持的。 符号互动论 源于对语言和意义的关注。 对面对面互动情境下的日常行为的研究通常被称为微观社会学，而宏观社会学则是对大规模 的社会结构和长期的变迁过程的分析。乍看起来，似乎两者彼此完全不同，实际上两者是紧 密相联的。
Michael Burawoy区分了四种社会学：
专业社会学 professional sociology 政策社会学 policy sociology 批判社会学 ”专业社会学的良知“，指出研究项目和专业的社会学的假设。 公众社会学 公众社会学与社会群体，比如工会，社会运动，信仰群体，组织等非专业学 术公众就社会的 未来方向进行坦率的对话。依靠专业社会学，但仍处于对抗的相互关系 中。批评者指出，今天大量专业社会学都尽力与参与者和外部公众结合，四类型有很多重合。 还指出，公众社会学存在成为社会运动和激进组织的政治动机的附庸危险。造成专业社 会学形象和声誉收到败坏，那么对这门学科的公众支持就会产生严重后果。 社会学的提问与解答 津巴多监狱实验的主要观点，即制度环境可以形塑社会关系和行为的观点，持续地警示着当 代社会学研究，比如那些为了老年人而去调查养老院，为了残障人士而去调查残疾人之家等 等。
理论与视角 马克思 ”哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界“ 马克思的观点有时称为历史唯物主义，他认为，一个时代的主导思想和理想是主要生活方式 尤其是社会生产方式的反映，代表的是统治集团的思想。 在共产主义下，私有财产被废除，共产主义的社会关系得以建立。但是，与原始共产主义不 同的是，现代共产主 …  </content></entry><entry><title>摄影家印象（十一)—— Matt Black</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E5%8D%81%E4%B8%80--matt-black/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>Black</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">   Matt Black官网 对Matt Black的另一篇具有较高价值且不像本文又臭又长的的介绍可见，Hifi Tam的网页 点这里 。
这是篇提早到来的文章，主要是感觉已经写了十篇大师印象，可以做一个梳理和说明了。 也是篇晚到的文章，一直想写Matt Black，因为通过他作品的表达，让我确定了回归传统意义的想法。 本文也主要在于意识形态，而非摄影技术的探讨上。
Party结束后，墨西哥一个州，Cochoapa el Grande。
A self-defense group. Apantla, Mexico.（墨西哥一些村镇为防止毒贩或腐败政府的污染， 选择自发成立自卫队，禁止毒贩和政府进入，进行自治。有些地方因为情况恶劣，自卫队员 需要带面罩。Matt Black抓住了这个墨西哥特色现象）
96-year-old in his bedroom. Teviston, California. 这个老人在另一张照片上也出现过。
Ex-farm laborer in his yard. Teviston, California.
Mother and son at home. Teviston, California.
A woman cooks in the kitchen of her home. San Miguel Cuevas, Mexico.
Church announcements. Allensworth, California.
以上是Matt Black拍摄的加利福尼亚和墨西哥的一些照片。后来Matt Black通过图书馆、网 络等开始了他的长期项目《The Geography of Poverty》，贫穷地理，走访美国贫困线下人 口超过20%的城镇，实地探访拍摄。
The Geography of Poverty USA — This week, I&amp;amp;rsquo;ll begin a cross-country trip photographing America&amp;amp;rsquo;s poorest places. The 70 cities, towns, and rural communities I will visit, mapped above, are designated “poverty areas,” meaning that …  </content></entry><entry><title>《福利国家的矛盾》读书笔记</title><url>/post/%E7%A6%8F%E5%88%A9%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%9F%9B%E7%9B%BE%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>福利国家</tag><tag>Offe</tag></tags><content type="html">  现代福利国家的矛盾 二战以来，福利国家已成为发达资本主义民主国家的主要和平原则。这一原则主要由以下两 个方面组成：
风险是市场社会的典型特征，公民将遭受风险之苦并由此产生特定需要，而国家则富有 为他们提供援助和支持的明确义务，并且这种援助是作为公民的合法权利而提供的。 福利国家建立在正式承认工会作用的基础上，包括集体谈判和公共政策制定等方面的作 用。福利国家的这些结构性要素被认为具有限制和减少阶级冲突、平衡不对称的劳资权 利，并因而超越毁灭性阶级斗争和阶级矛盾的作用。 大型工业工会是一些强大的力量，它们争取越来越广泛的……福利，以及承认工会是劳动者 政治和经济的合法代表等。在西方社会，上述方面在激烈社会冲突和危机的条件下经常加速 发展，尤其当处于战争或战后的条件下。
根据凯恩斯主义的经济政策，福利国家远不是强加于经济系统上的一个沉重负担，而是一个 内在的经济、政治稳定器，通过它，可以重新唤起经济发展的动力，并放弃经济急剧衰退。
右派的攻击 20世纪70年代，剧烈的经济衰退使新自由主义和货币主义的经济思想和政治得到强有力的复 兴。批判福利国家：与其说福利国家有效地调和了市场社会所产生的冲突，不如说它实际上 加剧了冲突，甚至还阻碍了社会和平和进步力量（即市场力量）正确有效地发挥作用。 之所以如此，主要有两方面原因：
福利国家机构强加于资本至上的管理和税收负担等于是抑制了资本投资的动力。 福利国家所认可的要求、权利以及工人和工会所拥有的集体权力，等于是抑制了工人工 作的动力。 这两方面的结果导致这样一种合力的产生：他即使经济不断衰退，又使期望不断上升；既使 经济上产生”超负荷要求“（即通货膨胀），又使政治要求超负荷化（即不可管理性）。   </content></entry><entry><title>摄影家印象（十）—— Bruce Gilden</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E5%8D%81-bruce-gilden/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>Gilden</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  这篇文章风格上想更随意点，会做些乱七八糟的事，不知道看客 是不是喜欢？可给我留言反馈。
通过HIFI TAM的 个人网站 ，我初步接触到了街拍， 纪实和Bruce Gilden这个怪胎。
刚接触Gilden时，我认为Gilden和他的Fans们简直就是扯淡蛋疼，直至我看了多遍他的作品 后才改变对他的看法。
成名作《Haiti》 这部作品就我所能找到的信息来看，网上零零散散的图片和成书图册不能相提并论，建议购 买画册或者查看翻书视频、图片。我没有找到翻书视频、图片，为防止误读，就不展示这部 作品的图片了。
传统作《GO》 Bruce Gildn有几个标签化的东西，如他是黑帮子弟，擅长拍摄黑帮等。这些标签宣传者 可以上UC编辑部报道了。其实在《GO》这部描述日本阴暗灰色二十世纪末的画册中，对于日 本黑帮雅库扎的展示只占其中一部份，并且是Gilden事先沟通好后才拍摄的。剩余部份还有 无神的上班族，迷茫的少年暴走族，处境可怜的无家可归者，满面悲苦的易装癖等。我认为 Gilden这部作品，是他的职业生涯中最接近老式传统纪实，且最容易看懂的。
白天驾驶室里睡着的出租车司机
大街上突然掀起衣服裸露上半身给Gilden看的女人。
排队领救济食物的无家可归者
躺在大街上的无家可归者
酒吧外的异装癖，Gilden作品里我最喜欢的一张。 茕茕孑立于街头，勇敢接受自我认知，同时面对世俗的嘲弄、讪笑。
极尽夸张的《FACE》 用容易产生畸变的广角镜头，配合后期的高锐度、高饱和、高对比 的三高HDR风格，来凸显并夸张人物脸部。这些史无前例的丑陋大头照纠枉过正地批判了大 众对于美人脸的想象和欣赏。每张脸庞都是并不完全对称，且充斥着各种缺陷的。并且这些 人脸又展示出其主人所经历的沧桑和磨难。他们是斗士，与生活抗争并留下荣耀。完全脱离 事件要素，任由观赏者去想象和推断。摄影，未必是为了展示狭义的美（其实这里我更愿意 用“漂亮”这个词），作为街头、纪实摄影师来说尤其如此…… 如果排个不负责任的谱系的话，Bruce Gilden这部作品里较明显的受Weege, Lisette Model, Diane Arbus, Martin Parr影响。特别是这部作品里的三高效果感觉继承发展自 Parr的《Real Food》项目。嗯，不负责任的猜想 ^__^
充满讽刺且技巧高超的《Fashion …  </content></entry><entry><title>摄影家印象（九）—— Martin Parr</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%B9%9D-martin-parr/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>Martin Parr</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（九）—— Martin Parr Martin Parr以讽刺幽默作品出名，拍摄地点多在众人不大设防的海滩、游客如织的名胜古 迹，或是人口众多嘈杂处。
他擅用非正常角度，多人对比，近距离闪光增加色彩饱和度和细节的方式来创作讽刺幽默作 品。早期用环形闪光灯色彩更毒。。。如今似乎回归平淡，使用了普通闪光灯，也不用那么 犀利的色彩了。（我没看过他的严肃作品，应该挺好看）
Martin Parr作品中，脱离了具体的事件、历史。与马格南传统的关心底层人、苦难人的老 派作法做出决裂。因此被布列松斥为外星人，尤其是前前xx任总裁Philip Jones Griffiths 对其仇视，认为完全背弃了马格南的传统。
那么，他究竟是否真的欠缺马格南传统的，引以为傲的对人文的关怀呢？
我认为是否定的。 Martin Parr的作品中纪实摄影的严肃性和批判隐藏在图片的幽默背后， 他像以往的马格南摄影师一样，提出了严厉的批判——直至今日仍在盛行，且愈加疯狂和空洞 的消费主义，中国的情况更是如此。（鲍德里亚的符号消费理论虽然过于极端，但感觉在这 方面很适合说明Parr照片里的表现）
我们消费旅行，主要原因不再是旅行增长我们所知所见或者理性文化认识上的更迫切的需求， 而是因为地标符号的到此一游。我们的拍摄、观看均基于符号的占有，而不是理性。并表现 出惊人的集体同质化。
我们喜欢美食的形色，却看不到它们在细看之下其实是多么丑陋。（其实我感觉 Bruce Gilden的The Face项目，和Martin Parr的Real Food项目有异曲同工之妙，不知 Gilden是不是借鉴了这个项目，详情我们下篇Bruce Gilden再谈吧）。
这些符号满足了我们自己，并互相传诵，而离理性越来越远。帕尔的作品用幽默对这些进行 了不留情面，有时甚至是过份的讽刺。从这点上来说，我甚至认为他并非是不关心人文的外 星人，而是相反，他比布列松的关怀程度甚至还要高。这方面反映出布列松和Philip Johnes Griffiths的知识更新跟不上了时代。
不过，Martin Parr这些图片也可以当做完全的搞笑作品，并不去深究图片背后的讽刺表达， 这也完全成立。用幽默的手法，读者获取了较高的认知自由度，我个人感觉是比较高雅的做法。
本来不想有任何地域性的偏见，但Parr确实让我感觉只有英国人才会具有这种幽 …  </content></entry><entry><title>《后现代理论——批判性的质疑》读书笔记（四）—— 批判理论</title><url>/post/%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%89%B9%E5%88%A4%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E5%9B%9B-%E6%89%B9%E5%88%A4%E7%90%86%E8%AE%BA/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>阿多尔诺</tag><tag>哈贝马斯</tag><tag>后现代</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  批判理论与后现代理论 批判理论与后现代之间常常彼此只看到非议，没有看到一些有趣的相似之处。
批判理论与现代性 现代人的堕落本性与社会进步是分不开的。一方面，经济生产力的增长为建立一个更加公正 的世界提供了条件；而另一方面，它也赋予了技术设备及控制这些设备的社会团体以凌驾于 民众之上的不相称的地位。在经济力量面前，个人完全丧失了其价值，与此同时，经济力量 也使得社会对自然的控制达到了迄今为止令人难以置信的程度。
—— 霍克海姆 阿多尔诺, 启蒙的辩证法
批判理论家们使用诸如商品化、交换、物化以及拜物教等马克思主义范畴来分析广泛的社会 现象，描绘当代资本主义的总体化趋势及其新的统治形式。
霍克海姆和阿多尔诺认为，启蒙理性和进步导致生产出了新的理性化的社会统治形式，造成 社会倒退和非理性化，导致了资本主义劳动过程中、经济中、科层体制中以及文化工业中的 社会统治的制度化。导致了工具理性之霸权地位的扶摇直上。鉴于这些情况，批判理论家拒 斥那种会认为社会的进步必然会自动实现自由和进步的看法。
在他们看来，当代社会组织形式乃是由资本主义与技术的结合构成的。不过，尽管批判理论 家始终把资本主义视为一种生产方式，并且把生产方式是当前社会结构的重要构成要素，但 是他们从不赞成任何形式的经济还原主义，不赞成把资本看成是决定社会构成和历史轨迹的 唯一力量。由于他们采用了黑格尔——马克思主义辩证法的中介范畴和上层建筑的相对自主性 概念，因而和正统马克思主义相反，他们承认国家、文化、各种社会制度以及个人的相对自 主性。
批判理论也经常是片段性的，他们对经济的分析常常表现出理论化不足。《critical theory and society》。 另一方面，在《启蒙的辩证法》以及对单向度社会或”被完全决定了的社会“的分析中，批 判理论家庸俗化了古典马克思主义对现代性的辩证分析。对马克思和恩格斯来说，资产阶级 的、资本主义的现代性既是最好的东西，又是最坏的东西：消灭封建制，生产生活发生革命 性的变化，新产品、技术、通讯、交通方式。不过同时它也产生了一个受压迫的工人阶级， 产生了剥削和循环不断的经济危机（马克思和恩格斯相信这种危机最终将摧毁资本主义体 系）。
与此相反，法兰克福学派的第一代理论家强调现代性的消极的、压迫性的方面。《启蒙的辩 证法》假想了一种自我再生的、稳定的、不会遇到任何重大革命性对抗 …  </content></entry><entry><title>《后现代理论——批判性的质疑》读书笔记（三）—— 利奥塔、马克思主义、女性主义</title><url>/post/%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%89%B9%E5%88%A4%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%89-%E5%88%A9%E5%A5%A5%E5%A1%94%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%A5%B3%E6%80%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>利奥塔</tag><tag>后现代</tag></tags><content type="html">  利奥塔与后现代游戏 利奥塔的《后现代状况》一书使得”后现代“一词几乎家喻户晓。 利奥塔已经成了猛力攻击总体化和普遍化的理论与方法，捍卫一切理论领域及话语中的差异 性与多元化的一面旗帜。
追随马克思、弗洛伊德和尼采——漂流：早期著作 利奥塔深受马克思和弗洛伊德的影响，但在他的早期文本中，他却与马克思进行了决裂，并 暂时地转向了尼采的具有高度挑衅性的肯定哲学。
美学突出！
《话语，图像》 《话语，图像》包含了对索绪尔、拉康、黑格尔、梅洛庞蒂、弗洛伊德以及其他一些理论家 的一系列批判，并发展出了一种新的逾越美学（transgressive aesthetics）和逾越写作模 式。David Carroll的”悖谬美学“（paraesthetics）一词，似乎很适合用来描述这种把美 学与理论对立，用图像、形式以及艺术形象来颠覆理论观点的美学事业。
本书反对那种认为本文与话语优于经验、感官及图像的文本注意看法，主张感官和经验优于 抽象物和概念。在利奥塔看来，读是一种抽象的理性思维活动，寻求隐藏在符号（能指）下 面的意义（或所指），而看确实一种直观的感性活动，它追求视觉的冲击而非隐含的意义。
利奥塔将欲望区分为否定性的、破坏性的、逾越性的力量和较为积极的、肯定性的力量两种 形式。在它看来，爱欲（Eros，生本能）和死欲（Thanatos，死本能）相互交织于弗洛伊德 的无意识理论中。而且，弗洛伊德认为爱欲和死欲总是同时呈现于欲望之中，难分难解。
尽管利奥塔与加塔利斥责法西斯主义式的欲望，但此时的利奥塔却颂扬一切形式的欲望（无 论是积极的还是消极的）。
在利奥塔看来，欲望在弗洛伊德所说的初级过程（受快乐原则支配的、直接的、力比多的、 无意识的本能过程）中，从图像中找到了直接的表现途径。而艺术所表达的则是通过计谋将 自身改头换面、压缩合并、隐喻转型了的无意识欲望。 与此相反，话语所遵循的是弗洛伊德所描述的次级过程（亦即由现实原则所支配的过程）， 它依照自我（ego）的原则和自我的例行程序而展开。利奥塔把话语与冻结、凝固、瘫痪欲 望流和欲望强度的理论相联系。
德勒兹、加塔利、利奥塔同意鲍德里亚的如下观点：即使是在书面语言中，仍然存在着一种 逃脱了语言和符号之链、深入到强度领域中去的非表意成分。
德博和鲍德里亚分析了欲望如何受到形象之操弄，从而被纳入到商品消费和其他社会顺从模 式当中，而 …  </content></entry><entry><title>《后现代理论——批判性的质疑》读书笔记（二）—— 鲍德里亚</title><url>/post/%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%89%B9%E5%88%A4%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BA%8C-%E9%B2%8D%E5%BE%B7%E9%87%8C%E4%BA%9A/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>后现代</tag><tag>鲍德里亚</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  走向后现代性的鲍德里亚 这里我们并不打算全面地探讨鲍德里亚的思想，而是将关注焦点放在他对现代性的分析之上 （第1节），他向后现代观点的转变之上（第2节），80年代他向形而上学和愤世嫉俗的犬儒 主义的转变之上（第3节）。
探索现代性 鲍德里亚第一本著作《客体系统）（1968），探讨了以消费品和服务的爆炸性增长为标志的 新型大众消费系统。暗中包含了如下两种理论： 一种是由卢卡奇（Georg Lukás）等马克思主义者所提出的，该理论认为在资本主义社会中 日常生活已经被商品化。另一种则是符号学理论，它将课体解释为一些被组织到指意系统中 的符号。
（有关法兰克福派对商品化和消费社会的分析，请参阅Kellner 《Critical Theory, Maxism, and modernity》）
迄今为止，鲍德里亚的思想发展轨迹可以被概括为：（试图）描绘出主体在面对一个客体和 符号世界时所使用的感知和欲望框架。因此，他从第一本著作起就开始了这一计划，试图描 绘出主体是以什么样的方式同那个构成他们日常生活的客体和符号系统相联系，如何使用、 统治或被统治于这个系统的。
第二部《消费社会》，研究的是被纳入消费社会的客体系统。 《符号政治经济学批判》，试图把马克思主义政经学同符号学以及结构主义加以综合。不过， 在这本书里，鲍德里亚已经开始拉开与马克思主义的距离，并在接下来的《生产之境》一书 中，毅然与马克思主义作了决裂。
从符号社会到生产主义社会 价值的出现只是资本主义在它的政治经济学系统内区分出价值和使用价值以后的事情。
在马克思所区分的使用价值和交换价值之外，鲍德里亚又增加了对符号价值的分析。 他试图取消交换价值与使用价值之间的对立。在这种对立中，使用价值被认为是某种非历史 性的、处在历史性的交换系统之外的东西，就好像是交换价值根本不存在一样。他相信，真 正的革命性的出路应该是一种摆脱了一切功利主义律令、陶醉于狄俄尼索斯式的游戏与狂欢 能量中的符号交换。
由此可见，鲍德里亚预设了一条根本性的历史分界线：符号社会与生产主义社会之间的分界 线。前一种社会基本上是围绕着诸如送礼、节庆、宗教仪式，同时也包括损毁等符号交换组 织起来的。他认为，马克思主义没能彻底同资本主义的生产主义决裂，它所希望的仅仅是一 种更为有效且公正的生产组织，而不是一种完全不同的社会类型，具有不同的逻辑、价值以 及不 …  </content></entry><entry><title>《后现代理论——批判性的质疑》读书笔记（一）—— 福柯、德勒兹、加塔利</title><url>/post/%E5%90%8E%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%90%86%E8%AE%BA%E6%89%B9%E5%88%A4%E6%80%A7%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%B8%80-%E7%A6%8F%E6%9F%AF%E5%BE%B7%E5%8B%92%E5%85%B9%E5%8A%A0%E5%A1%94%E5%88%A9/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>福柯</tag><tag>德勒兹</tag><tag>加塔利</tag><tag>后现代</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html">  英文版序言 谨以此书献给下一代激进知识分子和行动主义者，愿他们能利用后现代理论及别的评判话语 所提供的洞见，发展出新的理论和政治，以迎接当前十年及下一个世纪的挑战。
第一章 后现代理论探源 并不存在什么统一的后现代理论，甚至各种立场之间连基本的一致性也没有。相反，各种后 现代理论与后现代立场彼此之间经常是冲突的，它们之间的差异，足以使人震惊。
从笛卡尔起，贯穿着整个启蒙运动及其后继者，所有关于现代性的理论话语都推崇理性，把 它视为知识与社会进步的源泉，视为真理之所在和系统性知识之基础。 这种启蒙运动的设计也在美国、法国以及其他一些国家的民主革命中发挥了作用，这些革命 旨在推翻封建社会，建立一种体现理性和社会进步的、公正平等的社会秩序。（Toulmin, 1990)
不过，现代性的建构也给许多人带来了难以计数的苦难和不幸——受资本主义工业化压迫的 农民、无产者、工匠、被殖民种族。现代性还生产了一整套规诫性制度、实践和话语，从 而使它的统治和控制模式合法化。
对后现代概念的考古 1870年，英国画家约翰·瓦特金斯·查普曼（John Watkins Chapman）“后现代绘画“，指称 那些据说比法国印象主义绘画还要现代和前卫的绘画作品。
1971年，鲁道夫·潘诺维茨《欧洲文化的危机》，后现代一词被用来描述当时欧洲文化的虚 无主义和价值崩溃。像尼采那样，潘诺维茨描绘了代表军国主义、民族主义、经营价值的新 “后现代人”的形成过程。
二战后，萨默维尔，汤因比《历史研究》：自1875年起就进入了一个汤因比称之为“后现代 时期”的新的转型时期，剧烈变动，充满了战争、社会骚乱和革命，与现时代形成了断裂。 汤因比把这个时代描述为一个无政府主义的，彻底相对主义的时代。……后现代是一个以理 性主义和启蒙精神之崩溃为特征的“动乱时代”。
50年代，伯纳德·卢森堡《大众文化》
C·莱特·米尔斯《社会学的想象力》如今，现代时期正在被一个后现代时期所取代。 他描绘了“快乐的机器人”（cheerful robts）这种社会怪物，他可能非常渴望或者心甘情 愿地顺从于不断增长的奴役状态。不过，像汤因比和其他方才提到的那些理论家一样，米尔 斯也是一个彻头彻尾的现代主义者，习惯于用普遍化的扫帚横扫一切社会领域。对社会学和 历史学作总体化的研究，并且相信社会学想象力能够说明社会现实并变革社会。
苏珊·桑塔格 …  </content></entry><entry><title>社会学哲学理论小词典——持续更新</title><url>/post/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%B0%8F%E8%AF%8D%E5%85%B8%E6%8C%81%E7%BB%AD%E6%9B%B4%E6%96%B0/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>社科词典</tag></tags><content type="html">  概念解释 后 “后”作为副词有以下解释： （1）（后）时间上较晚的。与「先」、「前」相对。礼记·大学：「知止而后有定。」；日～。～福。～期。 （2）（后）迟、晚。如：「先来后到」、「后来居上」。 （3）（后）指空间在背面，反面的，与“前”相对：～窗户。～面。～学。～缀。～进。 （4）（后）指次序，与“前”相对：～排。～十名。 哲学中的”后“，POST，是一种序列符号，表明那些事物是处在XX之后并接踵而来。 一方面表示同此前东西的一种积极的决裂， 这种决裂包含对新事物的肯定，向新领域的迈进和对新话语、新概念的培育。 也可以从反面将它看成是一种可悲的倒退，是传统价值、确定性和稳定性的丧失。 另一方面，”后“也表明了对此前之物的一种依赖和连续关系。
失范 当社会变迁迅速和持续时，旧的价值观失去了对人们的掌控，新的价值观却并未建立起来。 涂尔干称这些令人困扰不安的情况为失范。(anomie）。
人本主义 强调人的责任，人应该对自己负责，拥有自由意志。 强调“此时此地”，弱化过去及未来 强调从现象学角度看个体，主张没有人比你自己更了解自己，鼓励自己克服所遇到的困境 强调人的成长，人得到全部需求后，不会感到满意和幸福，幸福需要永远积极地寻求发展。 本质主义 相信任何事物都存在着一个深藏着的唯一的本质，相信本质和现象的区分提供了人类观察万 事万物的基本概念图式； 把人类认识特别是现代以来所谓科学认识的任务规定为透过现象 揭示事物的唯一本质； 把揭示事物的唯一本质作为一切知识分子职业身份的内在规定和学 术使命。
还原论 还原论方法是经典科学方法的内核，将高层的、复杂的对象分解为较低层的、简单的对象来 处理；世界的本质在于简单性。
克分子 克分子（molar）一词原本是一个心理学术语，指对行为的宏观说明，以区别于从微观神经 细胞的分子活动来解释行为。
形而上学 形而上学，指研究科学以外的、没有形体、不可证明的事物，是脱离实践的，用“孤立、静 止、片面的观点”观察事物的思维方式。
形而上学在不同的语境下的意义，分两个方面，一个是指：以用超验的思辨方式研究非客观 或者无形世界的哲学体系，而科学研究现实世界的现象及规律；另一个指的是：与辩证法对 立的 ，用孤立 、静止 、片面的观点观察世界的思维方式。
价值和使用价值 商品的使用价值:商品能够满足人们某种需要的属性； 商品的价值:凝结在商品 …  </content></entry><entry><title>摄影家印象（八）—— Stephen Shore</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E5%85%AB-stephen-shore/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>Stephen Shore</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  一天， saintjoe 在微信上向我说起Stephen Shore，并给我传了几张他在instgram上的“养老照片”。我也迷上了他……
这次搬迁新博客，我就按时间顺序重新来说下Stephen Shore吧。 评论他仍然让我感到吃力，很多地方我也完全不懂，但，尽力吧。作为个人印象系列，我只是大胆说吧。
欢迎打脸，欢迎留言。欢迎打脸，欢迎留言。欢迎打脸，欢迎留言 http://stephenshore.net/ Shore早期在安迪沃霍尔工作室做助手，拍摄了一些沃霍尔的照片，表现出非常独特的构图品味，主要人物融入人群或处在空旷巨大的环境中，明显的环境肖像，但人物在整个画面中所占比重如此之低即使在环境肖像中也是很少见的。此后Shore也有些类似构图。 Stephen Shore紧跟William Eggleston拍摄彩色照片，在当时的艺术界、纪实摄影界，彩色照片往往被认为或是轻浮的，或是难以控制的，或是非艺术非深刻的。后来这些彩色先驱们用实际行动将那些黑白权威们打趴在地。顺便一提，更早期的Saul Leiter的照片我也非常喜欢。 Shore与Lee Friedlander的新地形摄影都非常出名。在Shore的照片中，有几张与Lee Friedlander几乎是一模一样的题材。(这里还是想提下二十世纪三十年代的Walker Evans，他一些照片中表达的准确、真实、观念、手法都是超越了当时时代的，如果你的朋友说Evans的主要特点是用四平八稳，简单直接的摄影方式表现客观，那短期内就不要再和这位朋友聊起摄影了。去书店看书吧。)
Stephen Shore官网 有他的照片和采访、文章，大家可以关注下。 国内有Stephen Shore《Form and Pressure》一文的翻译—— 《形式与力量》 ， 还有一篇文章 Stephen Shore的“独孤九剑”是怎样炼成的 大家可以点击链接看下。 我感觉，Stephen Shore的环境肖像和”有意识的随意“，这两个方面其实可以追溯到日本浮世绘对西方美术的影响。主体占比可以大胆的小，前中后景烘托，急切而大胆的裁剪或遮掩等等带来的强大生命力。（山东博物馆正在办展——《乡愁——日本近代浮世绘名品展》，我 去看过但没拍照片，想再去趟拍拍照，聊聊浮世绘）。Stephen Shore自认为他的”框取“满足了”有意识的随意“，其实他 …  </content></entry><entry><title>摄影家印象（七） —— Philip Jones Griffiths</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%B8%83--philip-jones-griffiths/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>Philip</tag><tag>Griffiths</tag><tag>Jones</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html"><![CDATA[  本期作者为Saint Joe，大家可以加他的微信：saintjoe，或者 saintjoe327@hotmail.com 。 本系列一些图片过于反常，很可能会引起您的不适，请自行选择继续还是离开。
《Agent Orange》 Philip Jones Griffiths VIETNAM. Le Thi Dat, thirteen, suffers from spina bifida and mental retardation. She is inseparable from her doll. She was born in neary Quang Tri Hospital, &amp;ldquo;very weak&amp;rdquo;. Her mother, Le Thi Thuyen, 49, carries her outside most sunny days while she hoes her garden nearby. Her father was a soldier in the Saigon army during the war, stationed near Cam Nghia. 1998.
Philip Jones Griffiths（1936-2008） 威尔士摄影记者，Magnum成员。于1966年前往越南拍摄了大量有关越战的照片，1980年开始担任了五年的Magnum总裁。他所拍摄越战的照片引发了西方对美国发动越南战争更为广泛的质疑与反思，加深了反战情绪。
VIETNAM. Called a &amp;ldquo;little tiger&amp;rdquo; for killing two &amp;ldquo;Vietcong women cadre&amp;rdquo; - his mother and teacher, it was rumored. 1968
《Agent Orange》背景简介 该摄影项目中文译为《橙剂》，这个摄影项目从我现有的图片信息显示，拍摄时间从1980至2004年，跨越24年。该项目的Magnum官网版本中有249张照片（其中有几张照片重复），而在Philip Jones Griffiths个人官网版本中只有107张照片。 橙剂是美国军方在1961年至1971年越南战争期间所使用的一种高效除草落叶剂，含有毒气体二恶英，因其容器标有橙色条纹 …  ]]></content></entry><entry><title>摄影家印象（六）—— Lee Friedlander</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E5%85%AD-lee-friedlander/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>Friedlander</tag><tag>弗里德兰德</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（六）—— Lee Friedlander Friedlander大半辈子都在拍照，恐怕现在还在拍。 他是个真正的无所不拍且都拍得极好的摄影家，裸女、社会景观（好像是由他提起的这个词，感觉和几十年前沃克·埃文斯兴起的新地形摄影很相似，或者说被包含在其中）、风景、自拍，车窗内看世界，旅馆内的小电视都是独立成册的…… 可怕的是我没有他的画册，只能从网上找到很少量的照片。
直接看照片吧。
Friedlander的自拍照不管是花样还是数量都非常的多。在我看来，从没有过一个摄影师如此的全面且各方面都顶尖。他的公路摄影中的社会景观常常是过往理想与当今消费符号的冲突，当今社会城市人际关系的疏离感。自然景观虽然美丽却也被枯乱树枝遮挡。个人自拍中，则凝聚着他的整整一生和感受，虽然没有文字，我们却能看出Friedlander正在做什么，现在什么状态，什么情感。
从我手头的 Friedlander的街头摄影照片来看，Friedlander不喜欢和街头人物过于亲近，他喜欢和他们保持相当的距离，并用环境构图来显示街头自身。
有人说Friedlander的构图随意，我真不知此话从何谈起。比他如此讲究构图和善于构图的摄影师恐怕寥寥无几，甚至可能是屈指可数的。 他明晰照片作为一种瞬间的平面产物与现实立体不同的特点，针对这特点他对于自身、眼前的影像，镜子类反射的拍摄者背后的影像、以及前中远景进行一系列的重组。在车窗外的世界系列中表现最为明显，我们可以看到Friedlander通过车门，后视镜对当前荒凉且缺少看点的景象进行重组，展现其庞大的重组和构图魔力。其中车门对景物进行分割，反光镜反射的景象试图与真正用肉眼直接看到的景象进行合成。 这些照片并不是表现现实的世界是怎样的图景，而是独立成形，成为Friedlander的摄影语言。从某种意义上来说，照片中的世界甚至和拍摄时的那个真实的世界无关，而是独自成为了一个世界。从这个独自世界里去看、理解就构成了当代摄影。本系列介绍的所有大师几乎都是如此。
题外话：意外的发现，Diane Arbus，Gary Winogrand，Lee Friedlander当时是被同一人——纽约现代艺术馆摄影部主任John Szarkowsk慧眼识珠，力排众议，于1967年在新纪实摄影展向主流世界展览介绍的。这三位大师都是我心目中的顶尖大师！John Szarkowsk …  </content></entry><entry><title>摄影家印象（五） —— Gary Winogrand</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%BA%94--gary-winogrand/</url><categories><category>摄影</category></categories><tags><tag>Gary Winogrand</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（五） —— Gary Winogrand 题图为Winogrand抓拍抱猩猩一家人时的照片，摄影师为那天与其同行的Tod Papageorge，也是一个NB的摄影师，据我从Google图片上搜到的结果来看，Papageorge的街头突出风格似乎是多人物场景中非但不杂乱却很有意趣的精致照片，WinoGrand也以这种风格见长。
街道中的社会群像，当你涉身街头，想拍类似多而不乱不散，且场景各有意趣，遍地开花的街道群像时，才会知道有多么难以达成。起码首先要有一颗强大的心脏，和长久的近拍经验。
搞怪风格，有些人似乎会感觉格调不高。但我觉得这并非摄影师的嘲笑吧，只是很有意思，很有趣。Winogrand是怎样提前预知截取到这一幕幕的呢？只是多拍的话我觉得似乎理由不充分。。。。
综合所有图片，你可能会发现Winogrand那著名的倾斜地平线。Winogrand说自己是因为左拍右拍，甩相机太快，来不及拿正就拍下来了。
这样一个街头游荡的摄影师，居然能单独出上几本动物趣味画册。。。。。
他是一个平均一天拍近500张胶片的人，拿着28MM,35MM镜头无所畏惧，只为拍下众生百态。他走在街头时，街头为他精心装扮（哈哈，这句话模仿对老比尔的评价，推荐大家看下比尔·坎宁汉的纪录片），时间为他变得缓慢，只为了他按下快门。有人因为两张神作成为了大师，在我看来，Winogrand有很多张神作，街头之神一样的存在 -_____-。。。。。
Winogrand的照片里，画面清晰易懂，构图紧凑（多用剪切，估计还 有左右互换），充满着一种童真简单轻松的乐趣。
好了，不要再胡说八道了，用一张Winogrand的图片结束这一篇吧。   </content></entry><entry><title>摄影家印象（四） —— William Klein</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E5%9B%9B--william-klein/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>William</tag><tag>Kelin</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（四） —— William Klein William Klein是抽象派画家出身。他用黑白高反差、大颗粒、虚焦、裁切、广角、动乱等来挑战传统，尤其是针对布列松的“摄影师不影响现场，作为事件记录者……”和一些构图理论。他用广角镜头近距离直击现场，和被拍人士相当接近并形成互动，使摄影师也成为现场的一部份，而非身在世外的旁观者。
Klein在访谈中说自己在暗房中用炭笔之类的东西做后期。
“他只有十一岁，却学会了人世间一切狰狞。”（摆拍照，还有一张拿枪小男孩很童真笑的照片 -__-）
网上William Klein的照片多没有标注拍摄时间、地点和描述。这张像是在罗马或者巴黎拍的。 Klein喜欢用小孩子和烟、枪相结合的对比来表达城市的堕落与暴力。
这张纽约照片影响了远在日本的一群年轻人，其中有森山大道。森山大道惊讶于摄影师对于自己个性想法强烈直接的表达后，也走上了探寻表达自己的道路。纽约常态并非是这样子，只是Klein用自己的摄影来表达自己的看法。
不讲传统美学规则，不讲清晰构图，大胆裁切，成为了对当时摄影界的”挑衅“。第一时间给传统摄影、布列松理论捅了几刀子。先于 Robert Frank刚出版了《美国人》，这就伟大了 ^_^~
其实Klein一些图还是有受布列松影响，层次分明，几何构图。
用浴室和一群胖女人，摆POSE来讽刺所谓时尚吧，虽然他也为VOGUE工作。 这幅图其实极具美感，我怀疑是不是对某副油画的再现。。。。
William Klein更为旗帜鲜明的挑战传统摄影，抗击所谓不在场的客观，挑战既有规则，首先拉开了当代摄影的序幕。从此，摄影对于规则、理性、客观、唯美开始反抗…… 时至今日的大部份摄影人，还常开口闭口布列松。如果本身是专业人士的话，那更是应当羞愧的了。
题外话：William Klein把纽约拍的像末世，像地底的世界又无视传统规则惹来一群人的批评，但仍在拍Vogue，50年代后期他转行拍实验电影，直至80年代拍了部富有挑战性的电影，而被法国政府封杀，也被美国Vogue解雇。 我们看下他在1958年拍摄的《Broadway by Light》吧，我感觉森山大道是不是看过这片子，或者两位大师巧合之下都具有相近的感受吧。（需翻墙）
{% youtube JfIfjL3B5nk %}
  </content></entry><entry><title>摄影家印象（三）—— Werner Bischof</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%B8%89-werner-bischof/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>Werner</tag><tag>Bischof</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（三）—— Werner Bischof Werner Bischof早期从事艺术摄影，对曲线似乎有特殊爱好，从中也可以看出他强大的美学功底。 1936年，瑞士，苏黎世，小提琴。
1936年，瑞士，苏黎世，漂浮的蜗牛。
1943年，瑞士。
后来Werner Bischof加入了刚刚成立的马格南，开始了他的纪实摄影之旅。 以上图片均拍摄于1951-1952年的日本。 Werner的日本系列抓住了日本人静与力，强烈的仪式感，形式化以及追求细节。 我完全不明白作为一个非网络时代的外国人，他到了日本之后是如何体验到并抓到这些深具当地特色的美呢，感觉像是从浮世绘上吸取了经验。。。。
以上图片拍摄于1952年，南韩，KOREA. Island of Koje Do. 北朝鲜战俘营。
1954年，秘鲁，去库斯科的路上。
Werner Bischof对战场有点抵触，没有惨烈的正面战场照，在战场废墟的表现上不如Robert Capa。我想他是一个不喜欢将破败和痛苦传达下去的人吧。但他的偶像是Robert Capa，并且与Capa死期接近，死因是在秘鲁拍摄途中与军人和车辆一起坠崖。 从他的作品中可以感受到很强的美学功底，但这些美学功底不是那些所谓摄影画意派的矫饰之美，再如何画意也终究是绘画雕塑的天地，而Bischof是服务于内容，着重于体现内容的。我认为他在美学及照片美感上超过一干人等……
  </content></entry><entry><title>摄影家印象（二） —— Sebastião Salgado</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%BA%8C-sebastiao-salgado/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>萨尔加多</tag><tag>Salgado</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（二） —— Sebastião Salgado 直接在bilibili搜《地球之盐》这部纪录片会更全面的了解Sebastião Salgado。所以这里就不再贴出萨尔加多所拍摄的照片了。
地球之盐的意思，根据网上资料 https://movie.douban.com/review/7581912/ 你们是世上的盐。盐若失了味，怎能叫它再咸呢？以后无用，不过丢在外面，被人践踏了。你们是世上的光。城造在山上，是不能隐藏的。人点灯，不放在斗底下，是放在灯台上，就照亮一家的人。你们的光也当这样照在人前，叫他们看见你们的好行为，便将荣耀归给你们在天上的父。
—— 马太福音5:13-16
（前略）盐本是好的，若失了味，可用什么叫它再咸呢？你们里头应当有盐，彼此和睦。
—— 马可福音9:50
盐本是好的，盐若失了味，可用什么叫它再咸呢？或用在田里，或堆在粪里，都不合适，只好丢在外面。有耳可听，就应当听！
—— 路加福音14:34-35
盐，是不可或缺的调味品，使其鲜美；是不可或缺的防腐制品，使食物免于腐烂和腐败。 人类应当是世上的盐，但只有少部份人可以成为地球之盐。 “不再相信那些所谓的人类的自我救赎”的萨尔加多在诸多苦难历程之后否定了自己这些人文终极关怀照片所能起到的正面作用，否定了人类“地球之盐”的功用，最终转向风光动物摄影及一些更加贴近大自然的、和平原始部落的人物摄影。 但萨尔加多半生的经历和追求所塑造出来的自身岂能轻易改变，我们仍可以在他的动物摄影中发现人性，发现社会。。。。
Salgado经济学硕士毕业，他在采访中说过他的摄影中并没有运用经济学。但也有些人认为他运用了这方面的专业知识。 他有像圣经那么厚的摄影笔记，记录自己想要拍摄的事物还有摄影经验的总结。 他将受难人拍的犹如古希腊、圣经人物。我感觉继承自尤金史密斯。充满理想性，史诗感。 当今社会，人们已经对世界、社会、宗教、人类有了更全面更深刻以及更反思辩证的看法。照片中神圣苦难的人是否代表被摄者自己？只有苦难披上神圣、光辉外衣才是有价值才可被我们同情同感吗？将苦难人群镀金、过于光辉理想性的表达已被当成是造作、消费苦难，甚至是有不尊重实际的被拍摄人嫌疑的。理想化、美术化的苦难纪实摄影基本到此为止了。但我们可以看到，世界各地，尤其是中国，将苦难照片尽量美术化，尽力从美术角度来理解这类照片的举动仍层出不穷，反映 …  </content></entry><entry><title>关于本站</title><url>/about/</url><categories/><tags/><content type="html">  📝 关于本站 这是我的个人网站，记录着我的三观随想、日常笔记。
👤 关于我 我是话唠，强答界的无畏战士，初级业余民（社）科，大言不惭者，胡说八道惯犯，蛋疼的蛋蛋。
📚 我的作品 《梦园呓语——我的三观独白》 - 我的个人三观随笔集 《老人与海》双语注解版 - 双语对照 + 词汇中文注解 万贵妃：明宪宗与万贞儿 - 历史人物评述 《基于夸克和旋元祐等人的英语语法笔记》 - 整合夸克《英语语法大全》与旋元佑《语法俱乐部》的英语语法学习笔记（ GitHub ） 初中物理基础知识 - 初中阶段物理学科核心知识的整理和总结 📬 联系我 欢迎您与我交流和联系：
Email: sd44sd44@yeah.net QQ: 25931014 微信: sd44sd44   </content></entry><entry><title>摄影家印象（一）—— Diane Arbus</title><url>/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%AE%B6%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E4%B8%80diane-arbus/</url><categories><category>摄影</category><category>摄影家印象</category></categories><tags><tag>Diane Arbus</tag><tag>摄影</tag></tags><content type="html">  摄影家印象（一）—— Diane Arbus 给阿勃斯照相机，就象把一颗手榴弹交给一个婴儿。
—— 美国著名作家Norman Mailer
因为她给梅勒拍摄肖像照时，刻意抓拍下了梅勒正挠裤裆的瞬间吧。。。。 据说她给苏珊・桑塔格拍的照片将桑塔格拍的毫不出众并且做作，所以桑塔格对她有点意见，说她“恐怖主义者”，这是一段八卦。就算是婴儿照也不能幸免Arbus这种古怪的风格，只是程度很轻。我始终没有找到桑塔格的照片……
这其实是一个非常正常的小男孩，网球明星之子。当时Diane Arbus为其拍摄了多张照片，有些照片是很欢快和正常的。但随着拍摄过程的漫长与无聊，场面有些失控，小男孩越来越不耐烦，因此出现了上面这张略显诡异的照片。 题外话：小男孩14岁时因同学将这张照片恶作剧式的贴到学校而深受其害，但现在在他卧室里挂着这张照片。
犹太巨人和他的父母也是Diane Arbus在一系列照片中筛选的一张，肢端肥大症巨人的家庭环境并没有这么紧张。此时只是一个疑似冲突的瞬间。
1968，为时尚芭莎杂志所拍婴儿。CNN记者Anderson Cooper与演员Gloria Vanderbilt的儿子。 编辑为这张婴儿照片的怪异感征求了Vanderbilt的意见。Vanderbilt允许杂志将照片与他儿子的名字联系起来。现在Cooper家将其挂在卧室。
“the gap between intention and effect.” 人们意图表现给他人看的自己，与被他人所了解到的自己之间的裂隙。
—— Diane Arbus
在Arbus的镜头下，名人表现出平庸或丑陋，情人不会表现出亲密，想要时尚奢华贵气的，Arbus将其表现出虚假无力。 Diane Arbus所说的effect，实际上并不是客观存在，而是Arbus自己对事物的理解，对于 普通人试图遮掩自己的匮乏却显拙劣的看法。
Arbus的作品里常常出现面具，我想面具所代表的正是Arbus对于人们试图遮挡自己，意图表现出――intention。 Most people know or fear that sometime in their life they’re going to have to face some monumental, traumatic experience―so they sort of have this …  </content></entry><entry><title>《社会学——批判的导论》读书笔记</title><url>/post/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6%E6%89%B9%E5%88%A4%E7%9A%84%E5%AF%BC%E8%AE%BA%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</url><categories><category>社科</category></categories><tags><tag>社科</tag><tag>批判</tag><tag>理论</tag></tags><content type="html">  P5，18和19世纪的“两次大革命” 1，1789年法国大革命。人类历史上首次出现的由纯粹人 间理想所指引的运动——自由和平等。2，工业革命，18世纪末到19世纪。更重要的是，使劳 动力从土地转移到了不断扩张的工业领域，这种转移过程最终又导致了农业生产的普遍 机 械化。同时，劳动力的转移还导致了城市以历史上前所未有的规模向前发展。
P10，要理解由当今工业社会——指最初形成于西方的当今社会——所有产生的社会世界，就必 须借助于三种社会学想象力，它们是历史的感受力，人类学的感受力和批判的感受力。
P16，将第一种和第二种感受力结合在一起，社会学的想象力使我们能够摆脱那种仅仅从眼 前的社会类型出发进行思考的限制。批判的想象力关注的则是未来的各种可能性。
P13，工业资本主义意味着极端复杂的专业化生产和社会分工，意味着交换关系的世界化。
P21，工业社会理论的支持者假定或认为，工业秩序一旦出现，就存在其基本的一致性。克 尔“趋同论”Clark Kerr “convergencetheory”，不管它们最初存在着多大的差异，工业 化程度越高的社会，它们之间相似性也就越多，由于传统的遗迹已经被消除殆尽。《工业主 义与工业人》 《Industrialism and Industrial Man》。但这种言论也遭到了本迪克斯 （Bendix）这一类人的强烈批判，他们强调，在当代社会，传统与现代的融合存在着各种不 同的方式。
P25，达伦多夫《工业社会中的阶级与阶级冲突》。工业社会并不是一种平等的社会。但是 这些差异可能带来的破坏性影响，却因社会中的每一个人都具有越来越多的随社会层级上升 的可能性而抵消。
P29，密里本德《资本主义社会的国家》。资本主义社会有两个重要的特征，一是它们都是 高度工业化的社会，二是其经济活动的大部份工具都为私人所占有和支配。这两个共同特征 一方面使他们成为先进的资本主义国家，另一方面也是他们与印度、巴西、尼日利亚等不发 达国家区别开来，同时与苏联、捷克斯洛伐克等盛行国家所有制的国家区别开来。 在密里本德眼里，教育主要是一种阻碍社会变革的现象，因为教育体系在每一代人那里都会 被反复用来创造有利于统治阶级利益的总体意识形态。
P34，不断提高的经济集中（concentration of the economy）——大公司对经济生活的支配。
P41，工人队伍 …  </content></entry><entry><title>站点示例</title><url>/flinks.html</url><categories/><tags/><content type="html">  如想交换本站友情链接，请在评论区留下你的站点信息，格式参考如下：
1 2 3 4 - name: Hugo-NexT desc: Hugo NexT 官方预览网站。 avatar: https://hugo-next.eu.org/imgs/hugo_next_avatar.png link: https://hugo-next.eu.org   </content></entry></search>